如果教友俾人強姦，耶撚會唔會同佢地講係上帝考驗？

夠唔夠膽講出口耶撚你地內心係咪都係咁諗
唔夠膽講係咪姐係你地都唔肯定所謂上帝考驗係合理

絕對係啦

上帝唔支持亂輪 咁亞當夏娃生完啲仔女唔搞嘅話 邊度嚟而家咁多人

耶穌點出生？

耶撚咁鍾意自圓其說 返教會逃避現實 想問你地祈咁多禱香港緬甸有無好過你地個全能既神呢？？？
係啦係啦 上帝既考驗呀嘛

佢地都會照感恩上帝，信我，一定

約瑟被戴綠帽

佢哋會話亂倫喺摩西十戒之前係合法呀

言下次意即係亂倫唔係道德問題

咁會唔會報警
上帝會唔會話放過人

這男子就要拿五十舍客勒銀子給女子的父親。因他玷汙了這女子，就要娶她為妻，終身不可休她。

申命記22:29

馬太福音5：38-45

你們聽見有話說：「以眼還眼，以牙還牙。」只是我告訴你們，不要與惡人作對。有人打你的右臉，連左臉也轉過來由他打

問教友：「佢插完你前面個窿，你有冇俾佢插埋後面個窿？」

「個強姦犯應該要娶埋你啦，仲終身唔可以飛甩你喎！」

喂呀唔好問喇

利申 耶撚

會話教友被強姦係神嘅旨意

（前基督徒入）點解離開教會？｛2｝

係神嘅安排嚟

教友答曰：有人屌你的閪窿，連屎眼也轉過來由他屌

最合理推斷

感恩上帝安排呢個人？

要姦埋後面

唔記得邊段有講，個強姦犯要娶左個女人
所以話不要暗戀，去強姦

神父變左戀童癖嘅代名詞

1. 人與機器之別，在自由意志
2. 舉例：人選擇食煙，唔等如上帝有叫佢食煙
3. 如果上帝係全知全能同美善，點解人間會有苦難
4. 人間有苦難不因上帝沉默，係人選擇犯罪（緬港獨裁）
5. Eg : 有人想殺人 上帝第一次用神蹟將子彈變雀仔，如果人堅持要殺人，佢會拎把刀，最尾把刀變左隻蕉。人仍然可以執起磚頭，磚頭又變成豆腐 etc
6. 如果神不斷改變物理或物質世界，成個物世界會唔同哂
7. 上帝權能遇上（1） ，係神學上為上帝的自限
8.神蹟係改人心，但首先要人願意改，因為有（1）係前題，令人不再決心犯罪
9. 500年前冇人想像到500年後有FaceTime（人有理性同經驗既限制，諗唔到未經驗過唔代表唔存在） , 在生既人不能確定或否定天國與地獄是否存在（用實證確定）

苦難實在不解，或者教會又講埋好多不近人情或邏輯欠缺既解說。

通達/愚笨/好/壞人，到到都有，如果有苦難，基督徒正路應該講小句睇下有咩幫到手，正路係咁。

希望答到樓主

唔會，會以眼還眼，以閪還J

好多都係木屍／神父做

一個八十歲的老人去做健康檢查。檢查途中，老人不斷向醫生炫耀他新婚的妻子多好多好。

“他才二十五歲！”老人叫道，“我們結婚四個月，你知道她對我有多忠誠，她無時無刻不需要我，粘我粘到我都感到厭煩了！”“而且，”老人又說，“告訴你，她最近懷孕了！”

醫生靜靜地聽著，一言不發，“怎麼樣？”老人得意洋洋地說，“不錯罷？”

醫生抬起頭，看了他一眼。“這讓我想起一位失散多年的朋友。他跟我說過一個故事，是他在非洲狩獵時遇上的事。當時他在草原上遇到一頭獅子，他立刻從背上抓下槍來瞄準。然而，他立刻發現他錯了，他拿到的是雨傘，不是槍。這時已經太遲，獅子正站在他面前，就要撲過來，他只好把雨傘扛在肩上，使盡吃奶的力氣‘砰砰砰’大叫三聲，奇跡發生了，那獅子竟然倒下死掉啦。”

“狗屎，這怎麼可能”老人大叫，“那一定是別人幹的！”

“我也這麼認為”醫生說.....

真 好多木屍本身份人都好有問題

樓主好撚高質

梗係會

壞事： 考驗
好事： 感謝主

上帝又贏

尼采雖然係個痴線佬又比較偏激但係某d觀點我係頗認同
神學家將自己不誠實的觀點看萬事萬物，將呢d情況發展而來既感情自命為信仰，再將呢d信仰賦予「上帝」、「贖罪」、「永恆」既美名，然後不再承認其他價值觀。
「凡不尋求耶和華以色列神的，無論大小、男女，必被治死。」歷代志下 15:13
「祭祀別神，不單單祭祀耶和華的，那人必要滅絕。」出埃及記22:20
基督教係個充滿想像既宗教：「上帝」、「魔鬼」、「贖罪」、「罪惡」、「神恩」。基督教自己一套想像的自然科學：以人類為中心，沒有任何自然原因的蹤跡。想像的心理學：具宗教特質的象徵語言「悔改」、「魔鬼的誘惑」、「上帝的顯現」。用想像既語言去解釋一切適意或不適意，然後達到想像的目的地：「上帝之國」、「最後審判」、「永恆生命」。
喺質疑基督教既角度，會思考點解聖經話我地生而有罪就係有罪，點解要為前世同死後呢d虛無或者未知既野去為自己強加枷鎖。而基督徒往往用一副大愛既姿態去遮掩自己既偽善同懦弱，返教會祈禱唱聖詩吿解呢d出發點都係為左虛無想像既目的——「神」、「天國」。
當然，教會如果導人向善，都唔會否定佢哋既正面作用。

基督徒既觀點都係based on「神真係存在」，再用你地既概念去解釋一切疑問，但往往越講越多矛盾。eg.緬甸香港苦難，基督徒話係因為人選擇犯罪。又話因為人類罪大滔天所以大洪水清洗一切罪惡，第二次大洪水呢？啊基督徒話都係安排考驗...

姑且唔去拗天國地獄係咪存在，淨係睇身邊。基督徒係咪真係個個篤信聖經？我又唔係好覺係咪個個無婚前性行為、無偷呃拐騙，我又唔係好覺可能我遇到既都係唔夠虔誠掛
加上社會觀念開放進步、教會腐敗、基督徒偽善（部分啦），都係質疑基督教既原因

TLDR

冇耶撚入嚟駁？

你講左兩個方面，倫理與本質。

倫理，姑且二分基督教倫理同非基督教倫理。
倫理學本身就有困境，最簡單阿富汗牧羊人案，就算康德同邊沁Aristotle 返生並坐底，都冇倫理上既Ko argument .
即，倫理學本身有限，有限的不解解釋一切（但不等於否定懷疑與不可知）

本質

世間既事物，都有第一因亦不出於偶然。
又跳返去創造論證同大爆炸與進化論，三者皆不能被科學證實而又實存的問題。

上述兩方面，係點解有人會信有上帝而非出於愚味。

至於基督教與基督，係兩回事。
有關教會不是教徒軟弱，是的。
但如果你有返過教會，甚至你返緊教會，信仰首先係個人與上帝，人際關係次之。

奇異
用你第2點做例子
牧師老強係錯 上帝冇叫佢做呢個都冇問題
但樓主問題係
如果教友 係因為牧師犯錯而被污辱
咁教友既經歷 係咪屬於神既考驗? 你又會唔會好直接咁同教友講呢個係神既考驗?

我唔會係講呢個係神既考驗，但比我我都會問神點解沉默比呢件事發生。

有人犯罪就用自由意志同權能限制去解釋 被侵犯一方就冇任何說法 某層度上係增加對犯罪嘅包容 掉返轉 冇事就話count your blessings將自己擁有嘅同神聯繫 甚至界定為神給予 從而薰陶人嘅心裡 潛意識認為收穫等於神績 極端啲講 會唔會係彰顯緊天主/基督教中嘅邪惡 然後再用細微但長時間思想控制造成呢種無形中對犯罪/邪惡嘅合理化

1. 教會同教徒有冇犯錯？有
所以令人覺得偽善

2. 教會同教徒有冇行公義好憐憫？有，但比例極小

3. 教會同教徒有冇講邏輯不通既說話，經常。

凡此總總，令基督徒名聲極差。
但有冇好基督徒，有，不過小。

至於人生點解有苦難，何謂公義，邏輯與宗教，本質與秩序等等，信徒講起，因為係離唔開聖經，或者巴打你冇興趣，所以不敍。
如有，細佬可以獻下醜。

簡言之，反極權係岩既，與虎謀皮係錯既。

至於有冇天國與地獄，用（9）回答，我覺得岩數。
用最嚴謹既實證，真係會得出懷疑/不可知，而唔係冇。
而信徒信有，佢都只可以信而不能實證。

咁比人強姦點解上帝唔保護佢。

但又保護耶穌水上飄

聖經無提阿當、夏娃有女

可能D仔屌老母再生下一代

我唔識答，唔好意思。
唔係死撐，如果可以，除左盡幫，我唔知可以講咩。

會唔會...根本冇上帝

要願諒你既敵人70個7次，

咁要睇下個强姦犯插490次內射唔射到喇

只是我告訴你們，不要與強姦犯作對。有人屌你的前面，連後面也轉過來由他屌

喂，我知點答啦。

通常木C會講:你睇左聖經先

百搭，萬能Key過馬德鐘

俾人屌果陣仲要堅持對方用傳教士式

呢個世界，本身所有野都井井有條，唔好屌住。

1. 人體既不同系統結構，地球月球太陽既公轉等等，其實好奧妙。

2. 有開空間與生物起源，其實大爆炸同進化論，都係未被證實。

3. 但世界與生物又確實存在

4. 存有的一切並其內在秩序不出於偶然

5. 人工既樓都由人起，咁風林火山係點黎 ？
係邊個創造呢個複雜既世界？

6. 科學係發現並應用自然律，科學係冇創造到自然律。

有關邏輯，倫理，本質既問題，哲學有邊界/限制，係回應唔到，但哲學提出左一切切身而重要既問題。
但實存既一切就係眼前。

所以我信

實存既一切包括物質與苦難，感情與命運。

我只能信，你叫我prove 我真係prove唔到。

嗯，咁我信呢個世界有飛天意粉神，佢創 造左地球同Pizza Hut, 有時鍾意睇人扑野，所以樂見某啲女(有陣時係基督徒)比核突咸濕佬強姦，姦完仲要殺，佢唔會阻止。

有關邏輯，倫理，本質既問題，哲學有邊界/限制，係回應唔到，但哲學提出左一切切身而重要既問題。
但實存既一切就係眼前。

所以我信

實存既一切包括物質與苦難，感情與命運。

我只能信，你叫我prove 我真係prove唔到。

等等先啦，又斷章取義

呢段經文主要想帶出嘅係要愛你嘅仇敵，就好似耶穌咁不單為義人，更加為罪人而死

稅吏係當時幫羅馬人向猶太人收稅，可以理解為漢奸/賣國賊

外邦人則是不信神嘅人

下面 44-48 節:

44 只 是 我 告 訴 你 們 ， 要 愛 你 們 的 仇 敵 ， 為 那 逼 迫 你 們 的 禱 告 。
45 這 樣 就 可 以 作 你 們 天 父 的 兒 子 ； 因 為 他 叫 日 頭 照 好 人 ， 也 照 歹 人 ； 降 雨 給 義 人 ， 也 給 不 義 的 人 。
46 你 們 若 單 愛 那 愛 你 們 的 人 ， 有 甚 麼 賞 賜 呢 ？ 就 是 稅 吏 不 也 是 這 樣 行 麼 ？
47 你 們 若 單 請 你 弟 兄 的 安 ， 比 人 有 甚 麼 長 處 呢 ？ 就 是 外 邦 人 不 也 是 這 樣 行 麼 ？
48 所 以 ， 你 們 要 完 全 ， 像 你 們 的 天 父 完 全 一 樣 。

曬氣啦 人地有心引戰 無論點講都係聽唔入耳

耶撚真係冇得輸。

唔一定會講係上帝考驗
但係一定會叫你唔好報警

講緊點解有上帝會唔阻止女人比人強姦

就會講左去花草樹木。

根本都係特例，唔通林鄭話自己係基督徒，又信咩
成日話好多好多，又好似講到好多阿拉伯人都係恐怖分子咁。阿拉伯咪又係有9成半以上都係普通人。

首先，根本世界上所有人個個都係罪人，都係有各自嘅問題。
只不過我地信神嘅人因信得生，所以本質上同其他人無分別，只係單單肯去相信神。

所以唔好以為基督徒就係聖人啦
我地普通人黎咋

都有毒撚 都有MK
唔好一碌鳩打一船人

唔明點解其他信教嘅人覺得上帝會保你一生冇劫難

利申自己係耶教徒

我宗教科老師話果陣有需要，而家無需要，所以果陣無問題，而家有問題。我問咁點解有需要，神唔再整啲人，佢唔答我

所以被姦係考驗

我都係有需要先打飛機，咁點解我有罪

上帝早已預備

所以呢個po應該要傳比啲信教ge人知

利申自己唔知係咪考驗

上帝會話佢屌完你個閪
你要俾埋個屎眼佢屌

有定心理準備，被姦唔係咩新奇事

會責怪佢 做乜婚前性行為

因為呢個係上帝比你既考驗你權選擇打定係唔打，但係以前啲人無得選擇亂倫唔亂倫，因為上帝喜歡睇人亂倫，專登唔整多啲人

我冇得選擇咸唔咸濕喎有撚自然會咸濕就會打J，點解唔設計到我一生只需要射一兩次精，仲要百發百中生到仔

上帝考驗你就係考驗你啦

所以簡單d黎講就係
神父姦人係自由意智
比人姦就係神既考驗？

點解係考驗?
點解覺得神有咁多時間去理你 如果佢預備曬所有考驗 所有人嘅意志佢管曬 咁阿當同夏娃點解會食禁果 咁唔會完全安排曬你人生 如果所有嘢都係佢控制咁整人出嚟做乜?

利申:耶教徒, 覺得神唔係完全美善既神 至少唔係 人所定義嘅美善 你永遠唔會理解到同知道神嘅旨意

打飛機點解會有罪

咁又管我打飛機

呢吓咪就係佢地用自己嘅思維去諗
覺得個個神都好似黃大仙咁，有求必應
唔靈就搵過第個

有人問過耶穌，點解呢個人天生就咁多疾病，係咪佢/佢父母犯罪?
之後耶穌話唔係，唔係因為佢地犯罪所以受罰
而係因為要喺佢身上顯出神嘅大能

所以話，有時好多苦難，好多折磨，根本人的確係不能理解。佢地係咪好慘？一定係。但個原因根本就未必係我地普通人可以控制得到。

所以，如果做到當權者，的確係應該要盡自己嘅責任去幫助照顧所有市民，而唔係為咗一己之利去偷呃拐騙。

被姦如何障顯神的大能

邊個管你打飛機咁衰

Ching 果度講緊疾病

人人都順風順水，世上無苦難
又點有人會信神？

死幾千萬人，神都唔會理
因為系統上需要人受難

間中出現一個浪子回頭既好人
咪彰顯神既大能囉

笑撚死

咁點解世間上咁多婦孺，被姦被殺，全能既上帝啪一啪手指，強姦犯就算唔死都可以即刻性無能，但上帝有佢既旨意，唔做，係每個人既身上有計劃。人都死左啦，計劃？

不要暗戀...

呢啲根本係歪理。等如老母打仔，個原因係話佢知平時對佢有幾好。痴撚線。為左有人信，人命如草芥。

頭先先講完not全盤計劃 點知姐都話你永遠唔會知上等諗緊啲乜嘢 如果佢要指控制曬啲嘢咁我哋就唔需要有自由意志 去整人出嚟其實可能真係貪玩 永遠唔會知(btw 個人睇法

唔想被人姦係一個好悲微既願望，同自由意志有咩關係。

如果大左肚 會話你係聖母

我想問上帝係咪有計劃比你喺度反耶？

上帝：係我全盤計劃底下，你地一定要被姦，唔緊要，將來你會得到千倍百倍。

當人係雞

你既眼光只係focus左喺地球，但你有冇諗過以全世界黎睇，以人類目前認知宇宙係無限大，即係有無限既可能會產生左出黎，以你覺得地球人類好複雜只係世界中其中一個演化出黎既結果，

即係喺無限大既宇宙裏，極有可能存在更複雜或更簡單既生物，都係經歷演化出黎既結果，世界不只有地球

而家係講緊個強姦犯都有自由意志呀，明唔明呀？

就係講緊佢唔會所有野都順風順水 因為人有自由意志會犯罪 亦都唔係有求必應 都話佢唔係你眼中美善嘅神(我覺得聖經會經常誇大(神化)因為都係人寫嘅 自己都講明知自己係易怒嘅神) 佢只係一個神

佢當然可以有，但上帝都可以阻止，點解唔阻

上帝:我做野唔洗你教

好事：神蹟
壞事：考驗
永遠立於不敗之地

上帝都有份中出夏娃

如果你老公
企係側邊 大隻有武器 唔係盲 又聲稱好愛你
明明聽到你唔想 睇住你俾人傷害 俾人強姦 都唔出手

我仲討論呢份結婚證書係咪真？ 呢個係咪我老公？
仲同你討論有無因為俾人強姦改進婚姻關係？
仲同你討論有無享受強姦？

係唔係都好
第一個就要殺死個強姦犯
第二就就係殺死呢個耶穌啦

乜撚野世界無冷 只係世界唔夠熱 福音照唔到
照你老母 你老母就係被人強姦果個呀

點知啫 我知我就進化啦 仲洗係連登同你傾計

做只係一個幾千年前某族用黎控制人民作出黎既角色。

哈，你真係為挍而挍

講講吓又變咗一定要嗰啲人被強姦

而家就係有你呢啲不信嘅人，咪走去強姦人

如果個個都真心信，咪冇強姦犯囉

你會問以上問題，係因為你誤會阿伯拉罕系一神係善神
佢從來唔係

佢本來係以色列人創作既民族戰神
打贏就被司祭演繹為恩典
打輸就係考驗/你唔虔誠

你鍾意咁諗都得嘅 我阻止唔到你喎 我就覺得世界係有人創造出嚟嘅 目的意義係咩呢我就唔知喇

唔講呢句有咩講

咁阻止咗就唔係自由啦

識唔識中文

我仲問過，挪亞方舟落船之後啲獅子食咩動物，每樣動物得一對，佢話果陣可以食草當人低b咁都答得出果陣佢好撚憎我，成日問埋啲問題

咁上帝算無遺漏，點解咁多女比人姦。我都係照你講既問姐，你又話有全盤計劃。

除非你話，上帝：唉呀，sor, 一時睇漏左。

講黎講去都係一個問題:係全知全能全善既上帝管理下，點解有咁多女比人姦。

你行街，見到一個女子被侵犯
你知道你只要叫一聲，就會嚇走個犯

你會因為「個男人有自由意志走強姦」而不施援手？

相信唔會。相反，如果你有能力阻止一件壞事而無阻止
咁你係不道德。

對人的標準如此，為何對一個理論上更有能力、更善的神就有另一標準？

冇錯，ching

咁神可以點阻止？ 皇天擊殺？

點解唔得，聖經好多例子喎

全部都聖靈感孕唔計

信神就可以大條道理地繼續做唔好嘅野？淨係講知信字 咁其實信完有啲咩分別？因信得生 得咗咩生？ 自我感覺良好？

一路問緊受害者點解要為加害者嘅「自由」付出代價（被姦），佢就剩係識得企喺加害者角度講咩自由意志

咁有其他罪又點搞？ 又皇天擊殺？

聖經新約有冇例子？

今次我撐你 其實真係可以 睇佢做唔做

睇 神棄之地

所以共產黨日日強姦香港人都係神嘅大能？

呀sir就係唔執法，吹咩

發覺基督徒黎黎去去都只能夠用「你證明唔到上帝唔存在所以你都證明唔到上帝存在」去合理化自己既信仰
事實上就係好多時都唔明白點解呢班信徒係人地講乜就信乜，聖經同教會話人類天生有罪你就信，話神創造萬物你又信，點解無人去質疑去問下係點解？
喺普通人角度睇，基督徒對世上一切解釋就好似以前d人創造神話/拜神咁。以前既人解釋唔到點解旱災點解洪災，所以創造左個神去解釋災禍發生。喔原來我地無祭雨神，唔怪得唔落雨啦，喔無祭財神，唔怪得窮到春袋都出黎啦。事實上人就係傾向為事物尋找因果關係，以致會出現misperceived causality。
依家有科學出現所以我地知道旱災洪災都係自然災難，自然無人會覺得要拜神求雨。
所以又點知創造基督教既本意係咪要為人既生死同死後世界作解釋？

屌其實姑且唔講神真唔真，我淨係覺得生存左咁耐見到咁多虛偽偽善基督徒、虛偽教會、咁多不幸，已經足夠令我否定咩嘢神既存在 自己既人生為自己而活，執著生前既罪死後既世界再對自己人生加咁多規條枷鎖到底有咩意義

你真係吹佢唔脹因為 佢係神亦都唔係阿sir 凡人睇嘢好狹窄 例如時間上我哋成條命可能等於上帝嘅一毫秒 時間嘅概念可能對佢嚟講根本就唔存在

咁其他罪點計？ 點執法？

神父犯罪，係神父既選擇。正如你留言都係你既選擇，唔係上帝叫你留言/唔留言。

如果唔信有上帝，咁就係怨有頭債有主，要怪係怪犯罪既人。

如果信上帝，咁直率小小講句，成本新約，都係講點承受苦難。
基督教係解釋唔到苦難，我都想知有咩人解釋到苦難。
基督既信仰係受苦行善，耶穌都受苦（如果信聖經）

唔係冇人性唔疾惡如仇，你地既問題大概就係人間有苦難而如果有上帝點解有苦難，點解呢個世界係惡人享福好人仆街。

行有餘力，咪做力所能及既善事。

天國與地獄，你如果唔信，又點解要入上帝數 ？
如果信，教會教徒做左d傷天害理既事，佢地會有佢地既審判。

天國與地獄，證唔證明到？
500年前都冇人信有FaceTime ,因為當時既人既經驗同理性或身處既時代有限制，咁代唔代表冇？（經驗主義）
仲有，點實證冇（用邏輯證實，實證主義）

你唔熟書？

有條友見約櫃將跌，申手去扶，就已經立時皇天擊殺啦

係囉，黑警選擇唔執法係因市民睇嘢好狹窄

我問過基督徒朋友架 我問過恐龍先過人類出現 咁仲係咪神創造人先
佢話 「神係超越時空 你可以去質疑架但係你都證明唔到神係唔存在」 屌你根本無限反彈防護盾黎 你講曬啦 超越時空又證明唔到 雞同鴨講

我見識小，真係唔知

人地都講左只要叫一聲，就會嚇走個犯.

神連咁都做唔到?

唔洗問吓嘛 一定啦

舊約同新約唔同喎，有冇新約皇天擊殺例子。

舊約背景：以色列成日周圍打人，有輸有贏，
就可以吹皇天擊殺外人
(功能上有宣傳自己有天命既效果)

新約係被人打幾百年
仲點吹皇天擊殺？

咁咪即係冇例子

出現了 「超越時空」無得反彈

係囉，你信你既，我信我既，導人向善咪得囉。
咁點解凡親啲咩同性婚姻，婚前扑野啲耶穌又出晒黎扮大支野屌屌貢

佢地仲有招超邏輯, 話人類跟本理解唔到神嘅邏輯, 總之神俾你就係最好嘅安排啦。

仲超越邏輯，前言不對後語

咁你就要抄聖經舊約同新約一次啦

其實唔一定皇天擊殺, 講個例子, 五餅二魚,
明明成班友唔預備足夠食物, 係佢地自由意志下選擇, 做乜唔由得佢地自己諗方法, 就走去變咁多餅同魚出嚟應響個結果?!

我覺得虛唔虛偽係睇你 點樣去信姐 其實有好多人都質疑 但其實係有啲牧師真係唔識去答問題 9up當秘笈 但其實根本就唔會解釋到同理解唔到 但係有啲人信教 真係盲目相信 係純粹係因為心靈嘅安慰

喺科學嚟講而家暫時最細嘅物質係atom atom 喺邊度嚟你永遠都唔會知 解釋唔到, 我哋只會一直去搵source 嘅 source 但最尾仲有一個source係會搵唔到 科學就唔會解釋得到 我哋嘅人腦亦都理解唔到 所以唯有相信神嘅存在

就算當神存在我相信聖經嘅教義呢其實都係好嘅 至少我嗰間教會係囉 黃嘅至少佔大多數 絕大部分人分清咗咩係義咩係不義

邏輯證唔同解釋唔到咩係情感，但情感存在。
存在但不被邏輯證實或證虛。

邏輯唔係一種無限既標準，被邏輯證實有就係，證實唔到就唔係。

感情同命運都唔可以用邏輯證實，咁感情同命運存唔存在 ？

咁信車公都得啦

對婦女有淫念，心裡犯姦淫
再沉溺性幻想就係貪慾之罪

聽講係咁

關咩事 正常我哋喺同一個境界所有嘅理解應該都一樣 都係根據現時嘅科學 自己同他人理解去構造出嚟 同埋我冇講個神係一個執法者 唔係都唔會有十誡啦 直接殺曬所有罪人咪duck

被姦未又係苦難，被姦都會令到受害人有心理疾病
咁算唔算犧牲小我去彰顯神既大能？

想知同想了解關於信徒嘅故事 同埋我覺得世界運行係有去當中嘅定律 但現有理論解釋唔到 就好似你上面話個三個理論都解釋唔到起源 而科學同宗教都只係唔同人對於 ‘定律’ 片面嘅睇法 只不過係切入點唔同導致差異 但宗教同科學本質上差異係科學可以證實 但宗教會牽涉道德 思想 理念 呢啲唔可以以標準衡量 而且人嘅心理容易受到影響 更加容易令宗教成為控制思想嘅工具 所以唔係話反天主/基督教 但都想教徒批判一下當下宗教同宗教本質嘅差異 同埋係咪仲係應該全身全心投入呢

p.s.唔熟教嘅規條 唔知綠色字個part有冇同唯一主同奉獻精神之類嘅concept有矛盾

但係車公拜嘅係像 一個人創造出嚟嘅一樣嘢

你又知你個上帝唔係

sorry邏輯邊度有問題 我解釋清楚

我講緊概念唔同 關超越時空咩事

如果係教友強姦教友
其他教友應該會叫男教友娶左女教友

因為我信嘅係 創造世界果一位神 係最終嘅source 唔會畀人製造到

感恩賜呢個考驗比佢

Btw 各位師兄其實唔需要咁認真睇我啲嘢 因為其實呢全部得我自己諗法我都唔係好熟聖經 我諗嘅嘢其實同好多基督徒都有偏差

打飛機冇罪嘅話 點解同女朋友做愛有罪

上帝考驗你陰道既防守力

因為唔可以有婚前性行為 結完婚先代表你會對你女朋友負責 有約束力 結婚玩玩下咁冇計

耶撚都幾似荷蘭叻「我唔知，我睇唔到」

「但我信(香港警察)」

戀童嗰班神父牧師都係咁講

agger 干涉其他人信仰/生活係我對基督徒反感既另一個原因
我聽過個牧師講話同性戀唔係天生，係後天人類自己選擇去鍾意同性，係後天犯既罪黎，然後話神係大愛都愛埋呢d同性戀既罪人。「男人也是如此，棄了女人順性的用處，慾火攻心，彼此貪戀，男和男行可羞恥的事，就在自己身上受這妄為當得的報應。」羅馬書 1:27「不可與男人苟合，像與女人一樣，這本是可憎惡的。」利未記 18:22
想問下你地既觀念係咪都係人地話乜就係乜，無自己獨立思考。
咁保守既觀念喺進步既社會係唔適用。
我之所以鍾意呢個人係因為我鍾意呢個人，唔係因為佢係男人/女人所以我鍾意。例如今日如果我老公/老婆同我講原來同我一齊之前係男兒身/女兒身黎，但只要我係鍾意佢呢個人，我係唔會介意，唔會喺內心諗：仆街喇，咁我咪同性戀！？ 如果係真愛係唔會咁諗架喎（Queer theory）。所以你地反對同性戀都只係因為「聖經話唔得所以我唔得」，並非有一套有力既理據去話同性戀唔啱。又係我個自稱虔誠既基督徒朋友，我比過上面利未記同羅馬書個quote比佢，佢本身支持同性戀，都會睇同性戀小說，而佢對呢兩條quote既回應就係：「咁社會道德價值觀會變架嗎，不過我唔會話聖經唔啱既」下咁一係你唔虔誠一係聖經唔啱姐
想帶出既係，基督徒唔好干涉或者嘗試以高姿態去指人地同性戀點唔啱，個個人生目標唔同，你地為本聖經，其他人未必係。

你知 你得睇得到係科學唔係信仰 麻煩搞清楚 同埋荷蘭叻嗰啲係已經發生咗去扮睇唔到 去選擇性唔知

高質

Agger for (想帶出既係，基督徒唔好干涉或者嘗試以高姿態去指人地同性戀點唔啱，個個人生目標唔同，你地為本聖經，其他人未必係。)

以前中學有牧師識踢波，有次學校搞比賽教職員vs學生，個牧師一嚟就鏟9啲學生成班人睇到傻咗

想知多啲

懷疑係咪收錄聖經嘅門徒係處女情意結 將呢個massage imply係聖經入面

因為上帝已經放棄咗我地，唔係點解幾千年前會帶人同上帝傾到計，又會有耶穌，但依家無人可以亦無第2個耶穌。
你地祈幾多禱都無用的，無神無天使會救你㗎傻鳩，學下管浩鳴仲好啦，住大屋又有權有勢，爽過日日圍爐唱愛是不保留啦

主夠

比人姦到有左bb 又比唔比人墮胎？

主能夠

唔好將聖經所有嘢都當成真理 因為所有內容 都係人寫㗎

呢單係師兄到聽返嚟不過自己親眼見係啲老師唔知係唔係平時忍啲學生太耐，成班痴曬線狂撞or鏟，之後學校就沒再搞過呢啲比賽

所以上面我有講宗教慢慢演化成控制思想嘅工具

主唔撚救你

支那人咩
食草

我嘗試答，未必答到。

1. 宗教控制思想

我詮釋唔到政教合一呢段歷史，但係如果大而化之，打個比喻，獨專儒術既漢武帝，佢係儒表法裏佢唔係真係尊孔，佢係借儒學黎提高管治。
或者係中外古今都一家親，又或者，愛國係一盤生意既情況。

2. 教義

因信稱義一定唔係照字面解.

又打比喻，口講口陪既我愛你同擋刀擋子彈既愛，
兩者都係愛，但後者係認真同具體好多。
姐係一路話信一路殺人放火講大話同一個人信信到放下財富生命都係信既分別。

當然仲有其他既豐富同具體既教義。

4福音做入手點係幾好既開始

3. 物種與空間起源

生命與空間點出現，我答唔到。
唔係否定科學 同邏輯，但科學同邏輯都冇證實到生命同空間點出現。
唔係累鬥累。

其實又返去
A. 創造論證
B. 大爆炸與進化論

A同B都不能被完全證實，所以信A同信B，都係一種信心而唔係一種實證。
係相對而唔係絕對。
兩者不能證實，咁A點解比B可信/B比A可信既argument .

當然又會可能返返去

3.1 就算有造物主都唔一定係上帝既問題

4. 苦難

有人創造左武肺，有人因有人創造病毒而死，有人因武肺而努力搞疫苗。
如果一開始冇人創造病毒，就天下太平。
我意思係，點解人要犯罪 ？
點先可以令人唔犯罪？
罪性係咪憑空捏造？

5. All talk no action

鋼鋸嶺/ 德蘭修女/洪漢義或者係可以參考既例子。

希望答到你

耶穌唔係亞洲人，唔保你 make sense 喎

其實Ching講嘅嘢都幾合理 一個合理嘅信仰係應該有質疑 做到依家都唔知點解會有教宗嘅出現 佢憑乜嘢代表其他人代表神?? 成件事好弱智

上帝自己都強姦瑪利亞

果個天主教，唔係基督教（新教）。

強姦緊耶撚既耶撚就會話係神既恩賜

嗰陣時我都廢時答你，大佬我打份工咋

你老母你質疑神？落地獄啦仆街

耶穌就係一個老母俾老公戴綠帽唔敢認，話係神搞大佢個肚生出黎，然後耶穌呢件中二病就連自己都呃埋以為自己真係神既老千仔

愛你嘅仇敵，原諒佢

笑咗 九唔搭八

佢哋跟本解唔到

痴撚線

呢段真係放咗入聖經入面？

輪姦係多次考驗

俾隻狗雞姦都係上帝考驗

姦殺咪審判？！

認真答 而家嘅聖經係公元幾世紀揀過唔同書卷集結而成，所以有好多野係冇留喺而家主流嘅聖經
例如亞當第一任老婆係莉莉絲，佢都係神直接做出黎
仲有撒旦點解由天使長變咗魔鬼都冇喺聖經到記載

呢啲咁重要嘅資訊都可以冇記低，證明有好多人同事冇咗
神有另外造人都唔一定有記載嘅必要

Btw,你宗教老師真係呃飯食，同攞住作業答案就學人做補習一樣咁廢

神：我有能力阻止，但我想睇你哋D傻仔互片。

有E種諗法都幾扭曲

佢有超越時間既計劃，你唔會明

or

你翻去睇睇聖經先

總之奉獻就準備畀啦，問問問

你點睇到話要繼續做唔好嘅野

最“認真撚”嘅使徒保羅都講 立志行善由得我
咁一時做錯一啲小事都唔出奇啦

信完，就係要立志跟從耶穌，去做佢會做嘅野
但當自己發覺到又做錯，都可以悔改，唔再錯落去

生 = 生命呀
有新生命呀

事後 瑪莉上身 生下耶穌

會，有例子

我所講嘅思想控制唔係只指導致政治上嘅影響 而係對宗教本身嘅利益 就好似恩賜呢個concept就已經暗示緊通過自己努力所得嘅成果其實源於主賜 呢個情況就好似老豆生仔 個仔所用有等於老豆比嘅咁 其實唔make sense 我覺得某程度上係有人為因素將感恩概念偷換左 畢竟宗教係靠人運行 而人無可避免會有私慾 你話教宗為世人奉獻 其實佢都係宗教工具之一 消耗自己 製造影響力 維持宗教運行 呢個其實就係宗教變質個位 宗教原本係共同理念嘅人相聚 從而造福世人 而唔係相聚去promote某個理念 在造福世人 因為後者會係promote某個理念中間加入私慾

前年又話唔會耶撚耶撚咁叫
依家又打回原形

會

學識享受

你個例子係有邏輯問題
你話見到有柒嘅信徒/領袖就覺得唔可信
咁點解你唔掉返轉，會諗點解有咁多猛人都係信徒/領袖?

叫殺父仇人殺埋你老母

你個邏輯都好有問題，點解你唔掉返轉，有咁多猛人都唔係信徒，咁都點解要去信

45節：日頭照好人，也照歹人

聖經都講啦，公平架

咁我點知點解神要照歹人，又降雨比佢
我知春咩

問問問，答完你又唔聽
聽完你又唔信

可能製造人類個原因就係咁 我地寫文作故仔係幻想 神寫文作故仔就係造物 維度差異 我地嘅起源可能只不過係高維度生物憑空創作 而低維度對高維度冇影響 所以理得我地滅絕都冇所謂 當睇劇 正常你唔會做實際野救電影入面嘅人 睇過就算

有講唔等如合理

唔好話打麻雀，本野咁厚，相信你打飛機都無時間

點解淨係保以色列人唔保香港人
蘇哥係咪racist

樓主你好，
呢個問題其實好難有咩正確答案，但我嘗試以我基督徒嘅角度去分享吓。
上帝點解唔出手阻止災難罪惡發生？
亞當、夏娃係神創造嘅第一、第二個人，上帝讓佢哋有自由意志，但當時佢哋冇分辨善惡嘅能力，人唔知乜嘢係罪，只有神知道。上帝比佢哋管理伊甸園，咩都可以做，唯有一樣唔可以嘅就係食分辨善惡樹嘅禁果。但係撒但嘅引誘之下，佢哋選擇食禁果。之後，佢哋就能夠好似上帝咁分辨到善惡。最後因為佢聽從上帝嘅吩咐而被逐出伊甸園。
想帶出嘅係，因為上帝俾咗自由意志我哋，所以我哋做咩選擇佢都唔會干預。即使亞當同夏娃選擇食禁果，係錯嘅事，上帝都冇阻止佢哋，因為呢個係佢哋嘅選擇。

返返嚟，
教友比人強姦，上帝並冇干預到強姦犯嘅選擇，令悲劇發生。好多人可能會怨上帝好保護佢，但其實上帝嘅保護未必每次都係最直接，例如令強姦犯改變主意、有人出嚟保護佢等。而係啲咩間接嘅保護，係呢件唔係真實事件，而且冇乜背景之下好難去講。俾個例子，就係可能呢段經歷令佢變得更加堅強，係唔同嘅事上處理得更加適合。人好多時淨係着眼於最悲慘最負面嘅事，而忽略咗一啲細微而美好嘅事。
而係呢件事上，真正嘅基督徒係會一齊陪住佢渡過呢個艱難嘅時刻，安慰關心佢，直至佢能夠完全重新面對。教友係呢啲時候更加需要彼此相愛，互相學習唔同嘅嘢。有唔開心嘅情緒係正常，用正當嘅途徑發洩都係合理。但係唔會一嚟就問呢樣點解個樣點解，怨呢樣怨果樣，甚至係呢個唔識當嘅時候同佢講呢個係上帝嘅考驗。

係佢想用反例做例子咋，所以我咪問返佢

所以我一直都唔會覺得個別人士做嘅野可以代表成個群體

試吓諗吓人地點解會咁講先啦

成日駁駁駁，唔明駁乜

屌同楊dead body坐監論一樣

其實咁多矛盾位，不如啲牧師直接叫大家想信就信，唔信就算啦。又要格硬用邏輯解釋啲嘢，解釋唔到又話邏輯唔喺無限，公我贏字你輸，有咩意思

要幾多細微美好既事先抵償到被姦一次

可唔可以理解為全能嘅上帝係都要睇住你仆街受苦，如果係嘅咁上帝又有乜撚野用

咁佢屌自己老婆都係心裡有淫念，

咁點解有分別？

你好
請問如你所言 強姦犯令受害人變得更加堅強、係唔同嘅事上處理得更加適合，咁請問受害人係咪應該原諒強姦犯，同強姦犯重新建立互信、做好朋友？「免我們的債，如同我們免了人的債」（太六12）
如是者，法庭好多時淨係着眼於最悲慘最負面嘅事，而忽略咗一啲細微而美好嘅事，強姦犯是否應該無罪釋放？
期待神引領你的解答。

721警察可能都係簡接保護市民，係你畀人打獲金，但你事後堅強左，又睇到市民守望相助

唔喺強姦嗰下保護佢，要被姦後先令佢更堅強，咩邏輯

原諒對方70個7次

邊個同你講要合理

拉佢出去打啦

有啲人，天生就係有錢人；係天才；係時間管理大師

有啲人，窮人；蠢；連登人

公平咩？唔公平

但雖然係唔公平，但每個人都有佢嘅用處

“就算係一張紙巾，一條底褲都有佢嘅價值”
（自己諗邊套戲啦）

耶穌都用比喻講過，
講有3個僕人，主人按佢地各自嘅才能去比錢佢地去發展，然後就出咗Trip.

咁佢地就分別拎咗5蚊，2蚊，同1蚊咁

到主人返黎，
5蚊嗰位，就賺咗5蚊
2蚊同上
但1蚊就將啲錢埋落地，而家原銀奉還。仲要大條道理講：主人，我知道你無野缺，所以根本唔需要再賺，而家我原銀比返你

個主人就即刻發怒：你呢個懶人，你既然知道我無野缺，咁你都可以將啲錢放入銀行收息姐。

然後就趕咗個工人出門

個喻意我就唔講住啦，廢事又說教

創造宇宙嘅神同基督教嘅神可能唔係同一個，係有某種力量驅使宇宙誕生，但可能唔係神，神都只係我地人類對於未知嘅一種描述啫，所以先會敬仰

啱啦就係唔洗合理。

不如講白啲，世界為上帝所造，佢要你食屎就食屎

幾千年前嘅野

咁你咪唔好信囉
而家又冇人用槍指住你個頭要你信

聖經同牧師都有講，如果受眾係要唔信，無論你點講，佢都可以唔信。

但如果佢係想信嘅，只要你行埋去，講2句，佢就已經信咗。

小弟早幾年去宣教，就遇過呢啲情況

根本我有時好緊張，都唔知講咗乜
仲要靠個翻譯義工去講
但有幾個，係一講就好快信咗

冇得解釋，只可以話係神已經預備咗

你中文老師點鳩樣教你<論四端>嫁?
人類能力再少都會盡力去救助他人，一個全能而不作為既既神，本質就已經係惡。咁拜黎做乜鳩?

咁即係個個教友都有百毒不侵、刀槍不入既保護先叫保護？

打飛機而家越來越多唔同嘅解經家去解釋

其實好複雜

但我暫時認為只要冇 “實際行動” 去犯姦淫，打飛機問題應該不大

有得解釋，世界總有on9

問阿mi

想睇藍絲教友點睇支那拆教堂唔比信教多啲

但喺牧師話唔信會地獄嘛

以色列人聽咗咁多年都照信

姦你果個係神派黎，要好好服侍佢

佢地唔係信耶穌架on9

樓主試探上帝會落地獄

咁係咪即係話如果有教友被強姦
你哋會首要同佢強調唔關上帝事
咁好事又關上帝咩事
你哋平時感恩啲乜
祈禱又做乜

聖經都唔係岩哂架喎

宗教係屬於心靈範疇嘅嘢（主觀），唔係物理（客觀）

考驗下條撚

相信有形而上可以
但點解要係你基督教個上帝?
點解唔可以係宙斯甚至係飛天意粉神?

好撚複雜

你地知啲又唔知啲

揸住少少野又發圍兼起Pair

唔信落地獄係真

但新約教義已經係講愛＞罰

但唔代表無罰，只不過愛嘅成份係重咗

所以點解舊約咁多天火，天雨

但新約就係希望以耶穌做橋樑，去拯救世人

ching 識啲野喎

高皓正

觀點同角度問題，對某一大部分人黎講，依家香港係好左。

唔係強姦犯使人堅強，而係視乎受害既人點去面對。有人可以一沉不起，有人可以重新開始。強姦犯犯罪，當然要受到律法制裁，甚至死後要落地獄。
法庭呢個例子牽強咗啲喎...
如果個強姦犯真心悔改，當然可以有重新嘅機會。

Sorry, 聖經真係啱哂

（鄭子誠.gif）

你講啲嘢咁似721班警察諗嘅嘢嘅

如果唔同時代唔同標準，即係唔係神啦

神去到中國又要愛國咩

所以耶教嘅理想世界係死後先開始

連登仔既夢想

林鄭咪教友
啲教堂都無趕佢走
應該一齊受考驗

上帝唔係為左你堅強而比人強姦你，而係強姦犯選擇犯罪，而上帝冇干預。如果受害既自己放棄自己，當然唔會堅強，一沉不起。但上帝可能讓佢有勇氣重新開始，面對過去，咁就可能堅強左。

Btw,警察喺你呢個例子上，唔代表上帝係代表強姦犯。雖然事實上都係強姦犯

你呢啲講法同黑社會招人入會有咩分別

「保護你的必不打盹。」(大佬照你)

咁即係個個教友都有百毒不侵、刀槍不入既保護先叫保護？(喂，照你冇話養你過世)

ching 你係咪get唔到人唔會救虛構人物個位 同埋我都盲撐宗教 唔使咁aggressive 質問唔會令你嘅對家理解你嘅諗法 唔理解有點贊同呢

會 因為有朋友有呢個經驗
教會所謂讀完神學既人同我朋友講
弟兄佢已經受到良心責備 上帝懲罰緊佢同屋企人
佢屋企人都已經好唔開心 因為弟兄做錯事
所以你都應該息懷 唔好再糾纏係呢件事上

我聽到我都真係覺得痴撚線
自此我朋友都離開左教會 亦唔再相信

2. 有開空間與生物起源，其實大爆炸同進化論，都係未被證實。

笑撚左
咁聖經就係真嘅？

耶撚弱智真係唔係扮

咩都上帝至高

咁你唔去質疑你既上帝先？
聖經呢本故事書呃傻閪就得

點解要刻意縮到個範圍得新約
舊約嘅上帝就係真真正正嘅暴徒啦

愛>罰但都要落地獄?
咁多謝你嘅愛先

咁蛔教咪又係一神
咁點解我哋無神論唔去信Islam而要信耶穌

即係講到尾信仰只係自助餐
好多味餸
而你可以揀任何一碟

解完，咁上帝個用途除咗造人，仲有乜用？

200年前封建制度係主流添，追求民主咪係暴徒

講乜撚嘢
即係你想講上帝追求一人一票真普選啊?
唔知你講乜

請問你講既呢啲資料可以喺邊到揾倒？有興趣🤟特別想知耶穌童年至青年時期既生活係點，新約好少有記載

畀人愚民搵傻人錢囉

宗教自古就只係治國工具

佢哋既故事係呃細路
但有啲傻西會信以為真

你信教話咩就係咩

呢個地球係無宗教信仰既人多

而且我識既教友好多都會不斷質疑上帝既故事同存在

佢哋覺得世界可能有可能無上帝

你個句經文係來至詩篇，係大衞自己寫嘅，唔係上帝直接話罩你。雖然聖經入面上帝真係有罩過人，但都係有前因後果，有詳盡嘅描述。並唔係我哋個個話信耶穌，嗰個就得到百毒不侵嘅保護。

所以咪係因為苦難存在
人先要去整個宗教信仰
去救世囉

呢個世界有啲人就係mentally weak

佢哋係不可知論者多過信徒啦

佢個講法本身都矛盾啦，又話上帝畀人自由意志唔會干預強姦犯去強姦人，之後又話會間接保護受害人令佢更堅強，咁「令佢更堅強」已經唔係自由意志啦，係上帝令佢更堅強。
可能佢又會話上帝畀自由意志佢決定會唔會更堅強，受害人可以更堅強，亦可以好悲傷，咁所謂嘅「間接保護」又保護咗啲乜撚

點解係上帝比勇氣教徒重新開始 家人朋友陪伴 身邊人嘅接受 先係最大因素 呢個位就係我唔buy 時下天主教個位 因為被害 所以主賜與你力量 信心 無中生有 將原本已有嘅嘢（家人朋友陪伴）硬生生聯繫到主

你都識講係自己老婆啦，點同

有啲禁止派仲話自慰係偶像崇拜，有啲就話係誤導人陷非真實世界，有啲就話聖潔=性潔

即係你老細唔捉蛇，唔代表你可以唔返工

明唔明？

特登架考驗嚟

買張贖罪券就得，悔改完成

總之佢哋永遠搵到下台階，然後繼續逃避矛盾

咁點解會有人比人強姦，上帝又唔干預

最恐怖嘅係天父係全在嘅，會時刻睇住你
姐係天父會企喺側邊 睇住個受害者俾人姦

乜都唔做

贖罪券真係一個宗教腐敗嘅好例子，係咪真心悔改真係得神知

仲要blame the victim

而上帝冇干預。如果受害既自己放棄自己，當然唔會堅強，一沉不起。

根據你既意思，如果神係因為創完世，當個世界係虛構，所以唔會介入唔會理入面虛構人物既事。咁點解又要話信者得救得永生，又要做場大龍鳳，俾頂綠帽人戴，再要自己個仔死？

想知耶撚其實點理解祈禱
係自大到覺得上帝要聽你指揮？定係覺得上帝精心準備既計畫垃撚圾

人在做(愛）天在看

咁又請問有咩因後果，一個女仔，會比人姦

佢知佢係神啦

不過佢答案都on99

個對象唔係重點呀大佬

對老婆嘅「淫念」同對其他人嘅淫念，個本質係相同喎

之不過因為對象嘅關係唔同先有道德判斷從而克制自己

又話聖經都是上帝所默示

詩篇既野，唔算數

明嘅，我以前都有你呢個諗法。家人朋友陪伴的確係好重要既因素，但係佢自己唔肯重新開始，其實真係冇人幫到佢。就好似你病咗，醫生開咗藥俾你，但你自己死都唔肯食，都係好唔返。
同埋有好嘅家人朋友都未必係必然，所以呢樣嘢都係需要感恩。

聖經是神所默示的
所以大衛係受神感召而寫

所以係上帝嘅承諾

你唔受苦，佢點有位入

我又好想聽下基督徒點講
姊妹張件事講比自己最信任既教會知
然後就咁

Btw 天主教同基督教都係有分別的

你個老師都唔熟經
明明聖經大把亂倫強姦情節
冇講話唔比做
只係個教派世俗化左之後將而家既道德觀點套左落個聖經到

大佬呀，比人姦好傷架，企唔翻起身=病人唔食藥，仲要係死都唔肯食

呢啲係人類利用宗教達成私慾 聖經之中有誇張/修改過嘅故事改變非教友思想 接受變質嘅宗教 從中獲利 而呢啲係神嘅角度都係故仔內嘅事 唔會理

小弟不才 覆得唔好

上帝已死，聖經只係小說

你班痴線佬為左信聖經個上帝，連思想都扭曲埋

有強姦發生係因為有人犯罪，你竟然歸咎落神身上？

所以耶撚成日互叫兄弟姊妹
仲有原罪

應該規限咗淫念只可以用係適當嘅人身上掛
以前睇婦女嘅態度同呢家唔同

利申，靠估

基督徒面對苦難或者身邊既人面對苦難，都好想嘗試從不同的角度搵到一個經歷苦難的原因和答案。點解？因為上帝你既然話你愛我，但點解你唔看顧/守護我？當我經歷痛苦既時候，你喺邊？點解我咁信任你，但換來的係咁樣既結果？

但其實呢啲問題係冇答案的，除非有一日真係上到天堂，上帝係自己面前，可以傾心吐意，三口六面講清楚！👉「上帝比你考驗！」、「A beauty in disguise!」、「神磨練緊你讓你將來可以祝福更多的人」...呢啲自以為係安慰造就勸勉既説話，我覺得除左當事人，其他人一律冇資格講😔因為好有可能造成第二次的心靈傷害。好多時侯耶撚想安慰人，但係完全離地，唔該真係諗清楚先好講！因為你永遠唔知道嗰位受傷的朋友，心裡面有幾痛苦！

多謝你既答復 但坦白講你既答案都幾令我 甚至基督徒失望...
我想追問，經歷強姦，有人可以一沉不起，有人可以重新開始，點解上帝要比佢愛既人類有風險經歷一沉不起？就係因爲自由意志？咁上帝係給予（聲清）人類自由意志，佢作爲神既責任係？
如果係一段經歷上，人既得失係視乎自己心態，咁信仰既作用係？
如果個強姦犯真心悔改，就可以有重新嘅機會，點解就要受到律法制裁，甚至死後要落地獄？如果個強姦犯都係神照自己形象做的人，點解上帝要佢有強姦人既心？

題外話，如果你同我作爲人，見到強姦/自殺發生係咪都應該路見不平？呢個係咪作爲觀察者應有既責任？
咁點解上帝全知全能可以忍心視若無睹、袖手旁觀？

感恩得罪了

呢個係seeing is believing 定believing is seeing 嘅分別

無人講過悔改完唔可以再犯
買嗰刻有心就會寬恕你

今日呀，審緊個五歲細路女被虐殺案，個所謂繼外婆係冇份打，但見死不夠呀，都殘酷對待兒童啦。

你個上帝全天候睇住架，見住個女仔比人姦，「喂，有人犯罪，你唔怪得我喎」

大佬呀呢個唔係覆得好與唔好，係個概念錯晒喎

聖誕係鼓勵強姦的
好小事

即係照踢我落地獄
然後同我講愛你哦啾咪

我老闆唔捉蛇=愛?
估唔到原來基督教定義嘅愛就係咁解
即係港共話我唔拉你你應該感恩啲fd

總之做衰嘢就啲人賤自己決定做衰嘢，唔關上帝事，有好嘢就係上帝嘅保護同引領，咁似共產黨嘅？

佢哋同大部分耶撚唔同既係佢哋信但會質疑

係恩典嚟
只係當刻未體驗到主嘅旨意

自己放棄自己，就係人嘅問題
夠堅強重新開始就因為上帝比勇氣

啲人有勇氣去強姦，係咪都係上帝賜予勇氣

聖經無講過唔信就會落地獄
信都唔一定會上天堂

大前題係要上帝存在

呢個真
畀你信你就要信
唔信你就落地獄

全知，全在又全能 都唔幫 都無罪

神係咪出現過存在過都係得寫聖經既人先知

有咩唔同，唔同又當正典？

佢地會話上帝只會俾你承受到既挑戰你

上帝係只存在於聖經

More

唔同context

You do not believe what you see actually
You believe in beliefs

God never appeared
That makes it a belief

使唔使你幫上帝諗細節？

你理得佢點執行，總之個結果出到嚟上帝係袖手旁觀就袖手旁觀，你冇得抵賴

再講上帝就係需要呢啲強姦犯嚟「彰顯大能」

冇衰人嘅故事何來主角逞英雄呢？

班友都幾唔專重本經，講詩篇佢話詩篇係大衛寫既(唔算數？)
講舊約就spin去新約。
無撚敵

詩篇成本係大衛寫？

笑死，唔同context 就可以無視矛盾

共產黨式普選同基本法有矛盾
耶教徒：「唔同context」

佢地會叫你睇約伯記

利申
淨係睇過約伯記

唔重要，因為係神所默示，所以都係神嘅話語
姐係神嘅話語有矛盾你就cherry pick 你中意嘅解釋

咁樣搬龍門唔係無撚敵係咩

古代國王就係法律，你宜家又講民主？

咁神邊度有講比人強姦係試煉

仲講約伯，上帝同撒旦演野搞鳩佢

唔肯重新開始可以等佢自己沉澱 佢會諗通總有一日會諗通 但唔係話神會幫到佢 當然教會可以令佢增加接觸唔同人嘅經歷 通過了解其他人經歷學習處理情緒/心理方面問題 但呢啲同神冇關係 因為呢啲接觸只不過係普通人與人接觸 可能你會話係神嘅指引 聚集大家 但係呢啲就係變質之後嘅宗教想要嘅效果 佢利用教眾本身去吸引教眾 但將呢啲功勞歸功於主
打個比喻 原本有教友係有錢人 有錢教友用自己錢幫左個醫生 但係宗教會話神教人分享 原本有錢教友嘅功勞無端端轉移左比主 然後被幫嘅醫生就信係恩典 然後信教並救人 救左病患之後 宗教又出來話神指引有才之人於此 將原本有專業技術嘅人嘅功勞歸功於神

你真係唔識嗌交喎

你又錯重點喇，講緊嘅嘢同法制無關
話緊你啲教徒中意搬龍門，幫自己宗教嘅矛盾自圓其說呀

唔好遊花園得唔得

我邊度話你神有

冇講，係班耶撚講。

咁請問點解神唔干預罪人強姦

係冇關 但兩樣野矛盾喎

咁點解神比你喺道反耶？

係囉，點解
會唔會根本冇上帝

你話古代國王就係法律 咁又掂
你搬呢個例子出嚟想反駁我啲咩？

你覺得冇咪冇 我影響唔到你嫁 唔通皇天擊殺你咩

又係唔同context 又係矛盾 咁都類比唔到？

咁樣係未姐係可以理解做由頭到尾神都只係旁觀，所謂得救個啲都係人類利用宗教謀私？

[size=6]到而家入黎鳩UP既耶撚都係解答唔到，神點解會不干預/唔阻止強姦犯去[強姦/size=6]

九唔撚搭八左spin右spin

咁點解要信奉上帝
你呀媽生左你dump低你然後叫人同你講你有罪仲要成世唔理你，再講你有罪係你自己攞黎，明明佢可以幫到你都專登唔幫，但又要你敬畏佢祟拜佢，仲要唔俾你搞gay唔俾你結婚前扑野唔俾打飛機

我點解要崇拜d咁既神

到而家入黎鳩UP既耶撚都係解答唔到，神點解會不干預/唔阻止強姦犯去強姦

九唔撚搭八左spin右spin

呢個係同樣嘅cherry picking 行為

而家我話共產黨自行詮釋法律所以可以干預選舉做類比

你啲教徒就自行決定新約舊約context 唔同所以可以揀嚟解釋

而你話古代國王就係法律 同而家民主 又有乜嘢關係呀

我覺得上帝讓人有風險，正如一個愛子女嘅父母一樣，都會比啲仔女去試好多唔同野，例如出國讀書咁，而唔係困住仔女係屋企比最好嘅食物安全娛樂就叫愛仔女。

信仰就係叫更多人走耶蘇嘅道，你內心得唔得著真正嘅平安真係睇你有冇跟從神

地上嘅法庭當然只會同需要去審地上嘅事，所以強姦當然受法律制裁。強姦犯係咪真心悔改，會唔會落地獄，自然神會再審判。

你要搞清楚人本身就係犯罪，有強姦發生係因為佢冇好好抵抗試探，叫佢去強姦嘅係撒旦而唔係上帝。

世間有苦難，係因為人類犯罪。好多人誤解信教就會有穌哥照，天色常藍；但基督唔係黃大仙，有求必應，只係滿足人類慾望。基督徒係街上會被姦嘅機會同非基督徒係一樣，只係有信仰嘅人，喺面對困難嘅時候點樣有神嘅帶領，去活出不一樣嘅結局。

我覺得係 類似#334個個例子 不過謀私個程度未必咁嚴重 而佢又的確有用佢高傳播性呢個特點幫到人 只不過宗教所謀嘅私利我地睇唔到/長遠到我地未睇到

其實你有冇發覺你由始至終都冇解釋到
點解你可以接受一個全知全善全能全在嘅神會由你俾人強姦

不如你試下代入基督徒強姦受害者諗吓

咁同一樣野唔同context係咪可以apply到？

我唔想比人姦呢啲卑微既願望原來=有求必應level。
經歷強姦請問有咩好試，值得放手

其實睇到架，歷史都有寫不外乎錢同權力

容忍世人嘅惡行反映神極為看重自由意志（甚至凌駕於世人所作嘅選擇本身），咁點解又會有死後嘅審判？
即係「我好尊重你班人嘅自由，不過你哋揀條路唔合我心意就地獄見」？
聽落咁似某個國家口中嘅「自由」嘅？

如果神本來就唔希望甚至唔容許世人作惡，而又早知世人會如此選擇
咁點解唔喺造人嘅時候就將自由意志局限喺「善」嘅範圍，而係眼白白睇住惡人「害人終害己」？

個邏輯一樣嘅話 點解唔可以

未必～未必咁少 歷史只不過係之前嘅record 宗教仲發展緊

咁以前要守喪三年，點解宜家冇嘅？

神：我有比過你地揀

你問你啲教友，我都想知

問返神：點解要畀人揀，畀個選擇嚟有咩目的，有咩意義

好多謝你既回覆，解開咗我好多疑問

你話有信仰嘅人，喺面對困難嘅時候會有神嘅帶領，去活出不一樣嘅結局。
咁無信仰既人就唔係人？佢地靠自己信念就需要活出悲慘既結局？一定要依賴神既帶領先行到康莊大道？

如果人類靠自己、朋友、家人既愛，加上自己努力同團隊合作等活出不一樣的結局，過程中完全唔靠神，咁神會點睇？

最後，想問神係咪宗教歧視先驅？尊重宗教自由、宗教和諧共存係咪違反聖經？

咁佢哋都叫成功例子嘅
最後建埋國

神：因為想比自由你地

點解開會定義聖經嗰陣
會咁on 9放埋落去

想問 喺聖經之前、耶穌出世之前，甚至石器時代有人類但未有文明之前，我地既祖先喺無聖經同教會等信仰既出現下，佢地算唔算人類？

個解法應該係咁： 神比自由人，善惡準則亦表現比人睇過，而你一生經歷的事他不插手（自由），但跟隨善的人係無謂乜境況仍然堅持神的善。

同用基督果套得一個神，唔存在乜宗教自由

非基督徒，唔知有冇理解錯

好奇聖經入面
會唔會有章節支持獨裁政權

神比自由人？明明自由係人自己靠努力去食禁果先得返黎
應該反問，點解神當初要收起自由？點解從一開始就打算剝削人類既權利？

Ok 唔笑死了
感恩

乜呀，神全知全能，點會唔知你會去食先…

愛你 感恩
有信仰與無信仰都可以感恩
感恩都係個人修養

我非歸咎於一個空想的神

我邀請相信一個至善全能者存在的人，
解釋何以其信仰對象對惡事發生毫無作為

神全知全能
點解會憤怒？點解會驚訝？點解會有情緒？

所見略同

唔食得但又放棵樹喺度，純粹吊佢哋癮定點……？
然後又唔知邊度走條蛇出嚟引誘佢哋……

不要問，只要信

所有的人都當服從在上掌權的，因為沒有一個掌權的不是出於神。所有掌權的，都是由神所指定的。

雖然聖經冇直接講，不過既然上帝係獨一真神
斷估蛇都係上帝嘅受造物

即係上帝明明知道條蛇會誘惑夏娃都要創造佢出嚟，仲要令佢識講嘢添

耶穌：凱撒的歸凱撒

仲有 當順服當權者

如果將佢睇成 科幻片，係一部可predict所有可能性的電腦，而佢predict出嚟，人一定要行最仆街嘅路線先可以達到最好的結局。

係咪幾fit？其實我都係無聊諗下

錯晒啦

猶太教唔承認耶穌做基督做救世主㗎，佢哋應該要落地獄㗎

我琴晚屙左舊屎個shape好靚，一定係神創造出黎

衰野就瀨撒旦，好野就多謝上帝，d邏輯真係冇得輸

btw 巴打有小朋友未？如果日後有而你又愛佢地既話不妨grad trip比佢地獨遊印度非州同中東

作為人除咗被人搞9就無得揀

我只可以話，以我哋人類嘅能力真係參透唔到每一個苦難嘅原因，可能可以係世間降災難，唔覺意hit 中某一個人都唔出奇。人嘅計劃當然係每個人都希望自己順風順水無災無難，但呢個世界唔係咁，呢啲都係神嘅計劃。

信教嘅目的，好膚淺咁講，係點樣學習神嘅道，而喺自己身上變得不一樣；而唔係用嚟挑戰神嘅每一個計劃，因為係我哋人類呢個層面根本控制唔到，亦都參唔透。

事實上真係有基督徒強姦嘅受害者最後成為宣教士，依個可能係以我哋人類有限嘅目光咁岩見到，有更多嘅係我哋睇唔到，所以先叫做神嘅計劃。

所以被姦係上帝既計劃:降災落世界，有人要被姦，你唔好彩啦

次序問題only

解答唔到，就用「係咁架啦」。咁你頻咩反對同性戀。同性戀，係咁架啦

哇神有咩計劃非強姦而成為宣教士不可呢

如果係神嘅計劃，咁個強姦犯豈不是只係神嘅工具之一？

學神既道？但你個神無惡不作喎

仲有如果受害者最後成為宣教士就係神既計劃，咁冇成為宣教士既是否已成condom?

一句你唔到就當答左，點叫人信。

喂，木C,點解要信呀？

你睇唔到架啦。

其實我都係初信者，唔係好熟基督教義，我試吓答。

唔信神嘅人係自然人，基督教義係話如果唔跟神就一定行唔到。

「因為我所做的，我自己不明白；我所願意的，我並不做；我所恨惡的，我倒去做。 若我所做的，是我所不願意的，我就應承律法是善的。 既是這樣，就不是我做的，乃是住在我裏頭的罪做的。 我也知道，在我裏頭，就是我肉體之中，沒有良善。因為，立志為善由得我，只是行出來由不得我。 故此，我所願意的善，我反不做；我所不願意的惡，我倒去做。 若我去做所不願意做的，就不是我做的，乃是住在我裏頭的罪做的。 我覺得有個律，就是我願意為善的時候，便有惡與我同在。 因為按着我裏面的意思 ，我是喜歡神的律； 但我覺得肢體中另有個律和我心中的律交戰，把我擄去，叫我附從那肢體中犯罪的律。 我真是苦啊！誰能救我脫離這取死的身體呢？ 感謝神，靠着我們的主耶穌基督 就能脫離了 。這樣看來，我以內心順服神的律，我肉體卻順服罪的律了。」

‭‭羅馬書‬ ‭7:15-25‬ ‭

因為如果靠自己個人嘅力量嘅話，最終一定會比自己內在罪嘅律打敗。

以我所認知，基督教係排他嘅宗教。所謂宗教自由，只係人類地上嘅價值觀。

其實點解耶教徒可以完全無視呢啲邏輯矛盾嘅
佢哋係知有矛盾個喎 都繼續用矛盾嚟自圓其説

我理解唔到

原來係咁，難怪羅馬教廷成個太監集團咁啦！—》....不要與惡人作對。.....

想問下巴打，上帝比人自由意志，咁自然有人信佢有人唔信佢，但唔信死左又要落地獄，請問上帝是否陰鳩人

因為係上帝角度
我地認為既惡唔一定係惡
好人受害先幫到世界
可能將大局改變

但係你嘅教對罪嘅定義都唔consistent 喎

你嘅教本來連搞gay 都要處死，但係而家有教會又接納同性戀嘅？

點解要擔心「俾自己內在罪嘅律打敗」當你嘅教連罪嘅定義都冇？

信有神同個聖經/基督教又唔同wor
你上面講d野可以今人信世界可能有主宰/唔係咁簡單or唔可以完全用現有科學理解
但係唔可以話世界有神 所以聖經係真
完全唔logic
如果你否定logic或者唔能夠合邏輯地討論 （睇番你之前個post）其實冇乜討論價值 大家開心9up下
因為你選擇信 而信就係完全唔原因
所以你唔需要搵原因去support你已有嘅立場
因為你都覺得邏輯apply唔到落聖經度

屌，女仔被姦點幫到世界呀，
理解唔到，你知唔知自己信緊乜呀，信個字？其他乜柒都唔洗理

聖經嘅設計係點講都會兜到
我都認同呢本書真係好犀利

我覺得個道理好似，父母要求仔女默書合格，合格就有獎賞，唔合格就要打。

咁個仔係有自由勤力讀書定係放棄溫習，咁樣又係咪父母陰鳩佢

但以上帝角度，可能上帝純粹整我地出黎玩sm呢 我地又唔會理解到上帝既諗法，你點知神d計劃係關人事

你究竟明唔明問題所在，

點解父母要要求仔女默書合格？點解要有默書？

點解要有俗世？點解要有罪惡？點解人要有神所講嘅缺憾

你咪又話神有計劃

我唔信架
我意思係宏觀d
講唔出口唔代表唔係
比如冇二次世界大戰
就冇新既國際局勢

岩呀
所以我唔信

下，依家係父母明明話今日放假自由活動，仔女想打機又得，出街又得，溫書都得，但夜晚收工返到屋企見到仔女冇溫書就打鳩佢喎

你只係話仔女有溫書嘅自由，但係冇畀仔女有唔默書嘅自由喎

點解有溫書嘅自由而仔女選擇唔溫書？因為溫書嘅本質就係唔討好

點解要創造唔討好嘅要求，點解要人經歷呢啲試探，苦難？

你嘅比喻都係冇解釋過

我覺得宗教係exploit 啲思考能力有限嘅人

呢度只係講順從肉體嘅，就一定會向罪嗰邊。

同性戀問題留返比牧師解答我都唔係好清楚

如果個仔係因為自己生性而努力讀書，有咩問題？
點解一定要應許父母既要求而努力讀書？而唔係因為自己想認真學習而讀？我自己努力，有自制力，咁唔得既？
點解合格要有獎賞？點解唔合格要用打黎做懲罰？

點解上帝要俾人有自由意志去行惡？佢suppose 係萬能？

所以咁多年黎先無輸過

因為神想人向善

因為人類犯罪，呢個世界已經墮落左，而且聖經已經預言左，末世一定會到。嚟緊只會越嚟越多災多難

點解順從肉體就係罪，肉體係神創造嘅，神看著一切所造的都甚好喎

神自己畀人類慾望，同時畀人類缺陷，而且又畀人類自由

咁同enable 人類犯罪有咩分別？佢咁做又有冇罪，如果冇點解呢又

高質
欣賞你的思路 我明
你可以試下講多少少比其他巴打明你套理論

點解神唔可以一開始創造義人？因為佢唔係全能？

點解佢會創造可以墮落嘅世界？

我會安慰佢講

你還有主呀～

聖經根本係史上最大同人創作

（1）唔係強辯

我以為2019年611 612之後唔會再係連登見到呢d post

你永遠唔會理解到同知道神嘅旨意
咁即你唔理解
但信

教徒同宗教本質可以分開討論，冇衝突

我係信有依個人存在

你講得好啱，因為罪永遠都係迷惑人，順從肉體嘅私慾一定會舒服；相反如果跟從神，向善嘅話，一定係會好辛苦。

「耶穌又對眾人說：「若有人要跟從我，就當捨己，天天背起他的十字架來跟從我。」

‭‭路加福音‬ ‭9:23‬ ‭

事實上唔單止唔討好，仲會係超級辛苦，而且呢個辛苦係天天，唔係得一日。

唔make sense嘅位係當基督徒高舉神全善全能時，又可以接受到神對人行嘅惡事係無辦法回應，甚至係俾人有選擇行惡嘅空間。

謝回覆
但係你都係冇解釋點解向「善」要係辛苦嘅

點解神要令到向「善」係辛苦嘅，而「罪」係容易嘅？

喂喂巴打，我先係提問嗰個喎

而且點解要有向「善」嘅需要？

神係咪冇能力創造「善」嘅世界，同時令人有佢所謂嘅自由意志？

成件事好上帝

考驗嚟講 強姦嗰個人係咪俾上帝操縱咗

其實上帝純粹係sm狂，唔洗揣測咁多神既旨意

稅吏=狗

1.如果我唔信有上帝，我唔會問點解有對惡沉默既上帝
2. 我信有上帝
3. 係（2）既前題下，我信有天國與地獄

但信有上帝唔等如no action ,只係力所能及既做盡就放手.

唔係對惡冇憤怒，唔係對苦難冇感覺，更加唔會聽到有人係患難中仲講埋d唔等洗既野，做到幾多做幾多

最尾係盼望同等待

吓，你話上帝唔係全能？Blasphemy!

成件事完全係兩頭唔到岸
神允許自由，但又會賞善罰惡
神要求善良，但又容許人「有自由」選擇作惡
咁即係點

因為靠自己嘅話最終都係會失敗

上面羅馬書7:18-23 quote 左

為神而做定係為自己而做，結果可能會好唔同。一旦自己得唔到預期嘅return，你就可能會放棄。但為神而做就唔會

ok，你中意信上帝嗰套冇問題，只係你要理解呢套嘢有bug，唔好信到變on9，排斥其他唔信嘅人就ok。我真係唔明基督徒一方面可以對不義有憤恨，但係相信接受認同對創造萬物嘅主（包括創造不義之人）/有能力而唔行動嘅主。同埋我話上帝no action 唔係基督徒no action，唔好話上帝瘋狂改變物質世界有問題，佢係全能，應該有完美嘅解決方案。

我睇到呢個熱門既時候，我諗緊係：「耶穌點睇呢？」

其實樓主咁問，唔知係咪半開玩笑半認真(因為見都好認真地覆)，但我覺得如果真係有一個神既存在，而當你我都咁在乎他人既時候，更何況係(基督徒相信)一個美善既神😔😫

“耶穌看見她哭，並看見與她同來的 猶太 人也哭，就心裏悲歎，又甚憂愁⋯⋯⋯⋯耶穌哭了。”
‭‭約翰福音‬ ‭11:33, 35‬ ‭

見到上面有人comment話祈左咁耐禱，香港同緬甸都冇改變，我諗除左神唔主動invade rules of world，更加係基督徒係當中為神幫助緊唔同既人，唔通個一啲人，都係個啲「會講啲咁難聽說話」既人？🥺🥺🥺

我只可以話，神點出手，我會質疑 會嬲；但佢係神，我唔係神，而且我知道，佢係公義同美善：做陰質野，會有報應！

“所以在一天之內， 她的災殃要一齊來到， 就是死亡、悲哀、饑荒。 她又要被火燒盡了， 因為審判她的主神大有能力。 地上的君王，素來與她行淫、一同奢華的，看見燒她的煙，就必為她哭泣哀號。”
‭‭啟示錄‬ ‭18:8-9‬ ‭

但神係一個與喜樂的人同樂、與哀哭的人同哭😭🥺
我都好想見到 壞人被審的一天，但我地每一個都係罪人🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♂️

真係

你唔理解、唔知道
但信佢存在
佢見咁多苦難都袖手旁觀
若我地講常人邏輯
你信存在嘅人係咩人

我諗起呢段聖經

「我說，你們當順着 聖 靈而行，就不放縱肉體的情慾了。 因為情慾和 聖 靈相爭， 聖 靈和情慾相爭，這兩個是彼此相敵，使你們不能做所願意做的。 但你們若被 聖 靈引導，就不在律法以下。 情慾的事都是顯而易見的，就如姦淫、污穢、邪蕩、 拜偶像、邪術、仇恨、爭競、忌恨、惱怒、結黨、紛爭、異端、 嫉妒 、醉酒、荒宴等類。我從前告訴你們，現在又告訴你們，行這樣事的人必不能承受神的國。 聖靈所結的果子，就是仁愛、喜樂、和平、忍耐、恩慈、良善、信實、 溫柔、節制。這樣的事沒有律法禁止。 凡屬基督耶穌的人，是已經把肉體連肉體的邪情私慾同釘在十字架上了。」

‭‭加拉太書‬ ‭5:16-24‬ ‭

因為有情慾，所以放縱就容易犯罪

神

依家啲老師全部都呃飯食啦好出奇咩

上得連登呢個藏龍臥虎既地方，就緊係唔會排斥同鑑粗逼人。

所以，其實我係答唔到點解有苦難。

係新約聖經中既偉人，都係講點行義都受苦，冇講到點解有苦難。

你都係冇回應到 點解犯罪要容易啲
點解要創造罪

即係你咁諗 如果你係神 當你玩Sim啦 同時創造咗成幾億人 你係咪會搞到所有人都正正常常健康生活結婚成家最尾老死 你會唔會想睇下啲人究竟做緊啲乜嘢 你玩sim都唔係每步控制佢啦 sim入面啲人嘅苦難對你嚟講屬於啲咩?

睇聖經都可以打丁

我覺得係因為人類傾向抵受唔住試探，相反，如果要抵受試探嘅話，就要每一日都將情慾釘死，所以一定係困難啲。

點解有罪，我諗係因為人食咗禁果，罪就係嗰一刻開始

多謝你 我依家明基督教點解叫人一定要依靠神

但我想問 點解神想人依靠信仰先得到回報？
而唔係依靠無比既意志力、自制力、時間管理、精神力等等？

點解放棄就一定係唔啱？為神而做就唔可以放棄？

我諗重點係 (不是想反駁，但想表達另一睇法)
1.神比人有自由意志 (某程度上係allow evil deeds)
2. 但！神不是無法回應，只是沒回應
3. 至善全能公義的特質，不代表要即時審判

如果當一個人準備行惡前就比人阻，其實唔係自由

好似新疆咁，我地都唔鍾意冇自由，不停被人查。但有自由既時候，有啲自我中心的人(eg HK gov)就係會破壞他者自由⋯⋯

凡物皆有兩面，你活係被神不停阻止既世界，你都會反彈，而現在神讓人有choice to choose God(repent and good deeds) or Evil

都係嗰句，人有原罪
但我又想問亞當夏娃食個禁果又關後代子孫咩事？家下又唔係我哋食
我哋每一個人suppose都係完全獨立嘅個體喎，點解神要令佢哋嘅罪性「遺傳」埋畀我哋？

呢啲「罪」呢啲情慾，神創造喎
禁果又係神創造，食禁果導致原罪係神知道㗎喎

神創造罪孽，神令到罪容易犯喎

神自己咁樣搞場大龍鳳叫人點接受

咁你姐係承認神無能力解決啱啱你講嘅兩難？姐係神始終唔係全能。

我造光，又造暗；我施平安，又降災禍。造做這一切的，是我耶和華。』
以賽亞書 45:7

係神整比你嘆
上面班耶撚係咪無讀經

神如果創造「義人」就唔會有阻止嘅需要啦

係神冇能力創造義人定係特登創造可以犯罪既人？

話神係全善只係基督教一廂情願
猶太教無講過
舊約耶和華會指揮屠城，點講得通呀

咁香港啲耶撚全部係condom?

死剩種挪亞後代已經全部係義人
挪亞同期果班邪惡到令神後悔造人
創6講的

其實地獄 係一個沒有神嘅地方，我諗神冇創造地獄去懲罰人，而係本來嗰個地方因為冇神，所以係一種懲罰。

而家個決定係人自己去選擇，選擇神或者選擇沒有神。

如果係咁會唔會唔存在呢個舊時被人portray為「陰人」既睇法？

咁就弊喇，原罪論點解釋？

That's the point
神賦予人行為上嘅自由，但就忽視咗人心靈上嘅不自由
神一方面允許人先天有造罪行惡嘅傾向，另一方面又對人嘅良善有所要求
我會覺得呢種「矛盾」正正就係世界充滿不義同苦難嘅原因

教徒：睇context

咩叫玩玩下 大把人認真結完婚 到最尾都會收皮架啦 全能嘅神點解會覺得男人碌鳩結完婚屌完老婆 就一定唔會想屌第二個？

冇能力犯罪=冇自由意志
冇自由意志=你所做嘅嘢都並非你控制
你控制唔到=你非邪也非正
冇自由意志嘅話有唔會有義人呢樣嘢

我覺得個重點係，
要一件事成功，當然要無比嘅意志力自制力時間管理同埋精神力。喺呢個層面之上，更加要定睛喺上帝身上，以榮耀神嘅心態佢做每一樣野。

都係有好多人誤解，信教唔係將責任推晒比神，有神就乜都搞得掂。要成功，你自己唔努力嘅話，神都唔會幫你

同埋神點解俾人騎劫，啲人響佢朵行惡（例如林鄭），點解唔落神喻，由得啲契弟盜用佢嘅名義行惡，呢點都好古怪。

離咗婚可以再結婚嘅 如果你有老婆嘅你屌第二個 咁就係你違背承諾 犯姦淫

所以神需要罪惡嘅存在嚟彰顯自己嘅榮耀

靠神可以成功，亦有人唔洗靠神而取得成功，咁其實信唔信神都唔係關鍵，關鍵係佢有冇咁嘅意志力？

因為為神做，你點都可以上天堂，有大佬照住
如果你班凡人靠自己都得，自己未變左自己既神，咁上帝就冇存在意義。
上帝唔允許有人分薄佢既信仰

睇你點樣定義成功，係咪跟世俗嘅價值觀就係成功？有錢有地位？
但係信神就得着永恆嘅平安，無論順境逆境

問題係 神點解要定結咗婚先畀扑野呢條rule? 佢明明知男人係結完婚扑完野都唔等如一定要同老婆過世架喎 到時又一句「係神畀嘅考驗」就解釋到？咁點解結婚前扑野 而條仔最後出軌 就唔可以係考驗 點解要咁on9 set呢條rule呢

唔係需唔需要，係正邪對立嘅關係。
我哋要有“熱”嘅概念，同時就會有“唔熱/凍”嘅概念。

我哋要有“邪惡”嘅概念，同時就會有“唔邪惡/正義”嘅概念。

當然咁嘅情況下，我哋可以話，如果上帝真係存在，佢都唔可以超越“對立”嘅邏輯，所以佢唔係“全能”

pish 多下
又講到禁果自由意志咁麻煩
神會詛咒人又唔係第一次見

咁我相信佛法而獲得平安，咁又係咪成功？講到尾，我要至出嘅係神唔係唯一嘅道路，而係人生其中一個選擇，人哋揀唔信神唔等於佢有問題。

如果有人唔追求永恆既平安，但追求永恆既修行同苦痛，咁佢就係不被神所應許的人？

都話係承諾肯定二人合一 係依家離婚離得多所以先覺得唔合理啫 之前係預你過成世

sor 我所謂罪惡就係以教徒角度出發

當然唔係話有所謂主觀/客觀嘅罪惡存在
亦唔係要為罪惡定義
會變完全唔同嘅話題

佢唔係咁既意思
佢想講 信靠神所以凡事皆可行

但如果唔信靠神但嗰人靠凡人既力量都一樣感恩、富足、平安呢？

點解神造人既時候要令人與生俱來就必須依賴佢？

先唔講信咗喺咪會得到永恆嘅平安
問題喺唔洗靠神都有人可以得到永恆嘅平安，咁關信唔信神咩事

之前咁咪姐係呢條rule不合時宜囉 點解耶撚要盲目相信 冇獨立思考能力嘅咩？點解我對另一半負唔負責任、有冇𠄘諾 係要以扑野呢樣野嚟做契約呢 成件事好撚唔make sense 咁換做送戒指唔得？呢條rule所講嘅扑野呢個「儀式」換做好多其他野都有嗰個象徵意義架喎

啱啊，好多基督徒都好自以為是。覺得自己個套係正義，個呢好煩。

但係如果我哋係講正義係 客觀/可量度 嘅概念，咁就會有對立嘅邏輯。

個啲“同性戀落地獄”真係晒氣

問題係我就以佢哋嘅「相對」嘅罪惡嚟講

啫係神係需要呢啲事物嘅存在先可以顯得自己係「正義」
唔可以就咁「正義」咁存在

咁即係上帝唔係唯一既神啦

你咁講係啱架，無得齋正義，正義嘅價值來自可以犯罪嘅自由。

如果我本身冇能力害人，我根本無得揀，所以我唔害人並無意義。

但係我會話上帝冇創造邪惡，同時冇創造正義，不過呢啲唔算主流基督教教義。

所以佢地將教義塑造到你信左，無論失敗定成功，都係冇問題，因為點都係考驗或者恩賜。所以信靠上帝，為神而做事，人冇野輸。所有野交哂俾神，自己就唔駛負責，得同唔得都係神決定，但係我信就上硬天堂。呢個輕鬆既人生係佢吸引人信佢既技倆。咁點先可以將呢個信息fit in人身上，就係同佢地講你有罪，靠自己係做唔到
小小拙見，歡迎指出錯誤

唔係不合時宜喺依家嘅人根本就冇諗過就亂咁結婚 有啲差唔多一結完婚直接散 咁你結婚係有法律上嘅約束力嘅 你離婚都難過分手啦係咪 如果你想對另一半負責任咩咁點解你唔結婚呢? 扑野係二人合一 除咗精神上亦都係肉體上嘅連結 係上帝眼中係個聖潔嘅行為 淨係兩個人做嘅啫 唔應該為咗自己 慾望而去扑

個心想上埋一份就真

自由意志就算兜到人做的惡，但Unnecessary evil呢，唔係世界上所有的惡都係人自己做嘅

我 若 能 說 萬 人 的 方 言 、 並 天 使 的 話 語 、 卻 沒 有 愛 、 我 就 成 了 鳴 的 鑼 、 響 的 鈸 一 般 。

我 若 有 先 知 講 道 之 能 、 也 明 白 各 樣 的 奧 秘 、 各 樣 的 知 識 ． 而 且 有 全 備 的 信 、 叫 我 能 夠 移 山 、 卻 沒 有 愛 、 我 就 算 不 得 甚 麼 。

我 若 將 所 有 的 賙 濟 窮 人 、 又 捨 己 身 叫 人 焚 燒 、 卻 沒 有 愛 、 仍 然 與 我 無 益 。

愛 是 恆 久 忍 耐 、 又 有 恩 慈 ． 愛 是 不 嫉 妒 ． 愛 是 不 自 誇 ． 不 張 狂 ．
不 作 害 羞 的 事 ． 不 求 自 己 的 益 處 ． 不 輕 易 發 怒 ． 不 計 算 人 的 惡 ．
不 喜 歡 不 義 ． 只 喜 歡 真 理 ．
凡 事 包 容 ． 凡 事 相 信 ． 凡 事 盼 望 ． 凡 事 忍 耐 。

愛 是 永 不 止 息 ． 先 知 講 道 之 能 、 終 必 歸 於 無 有 ． 說 方 言 之 能 、 終 必 停 止 、 知 識 也 終 必 歸 於 無 有 。

我 們 現 在 所 知 道 的 有 限 、 先 知 所 講 的 也 有 限 ．
等 那 完 全 的 來 到 、 這 有 限 的 必 歸 於 無 有 了 。

我 作 孩 子 的 時 候 、 話 語 像 孩 子 、 心 思 像 孩 子 、 意 念 像 孩 子 ． 既 成 了 人 、 就 把 孩 子 的 事 丟 棄 了 。

我 們 如 今 彷 彿 對 著 鏡 子 觀 看 、 模 糊 不 清 ． 到 那 時 、 就 要 面 對 面 了 ． 我 如 今 所 知 道 的 有 限 ． 到 那 時 就 全 知 道 、 如 同 主 知 道 我 一 樣 。

如 今 常 存 的 有 信 、 有 望 、 有 愛 、 這 三 樣 、 其 中 最 大 的 是 愛 。

你unnecessary evil嘅意思係癌症，流產個啲？

係唔make sense架啦，
但冇人話要逃避現實啵，祈禱完都一樣努力面對架啦，當自己好過/開心哋啫。
你唔同意咪當正向思維。
香港已經夠慘，唔通仲要日日喊慘咩？

電車路軌案中，殺一救五定殺五救一，換個角度，其實係救1定救5。

係個個處境中，唔到佢簡救哂6個，所以要簡。

我有冇get錯你問題 ？

我覺得係睇動機

你得，係因爲神
你唔得，係因爲信心唔夠/考驗嚟
呢嗰的確係一個謬誤。
兩個statements都要先假設神存在。

但係呢兩個statement冇能力證明有神,同時都無能力證明冇神。

係咪技倆我唔清楚，因爲都可以係真嘅。
如果真係有神，咁我哋又真係吹佢唔漲

其實logically呢段野都係有謬誤，如果真係想知，可以睇

4分幾鐘

咁如果證明到唔信既人可以靠自己做到自己想做既野，咁神存唔存在就冇咁重要。

神冇(亦唔會)計劃人去犯罪，只係呢個罪turn out成為blessing(another context, not for sexual abuse)，而呢個人最終選擇神，神亦可使用在好事上。
Sorry for having this misunderstanding happened among believers and non believers

1. 神係全知，即使佢冇計劃到，佢都知道而由佢（即使全能）
2. 點解another context 得呢個唔得？個準則係乜？
3.
「呢個人」係指?

成個post係討論緊點解神會容許有苦難喺世界上發生
但其實無論天災定人禍根本都解釋唔到🤷🏻‍♂️

聖經約伯記成本書其實就係討論苦難哩個問題
最尾上帝親自同約伯對話，但都無直接答點解會有苦難，而係話人類太on9根本係無辦法理解

所以強行解釋自圓其說只會越解越柒

利申：返左廿幾年教會既耶L

唔知點解諗起陳同佳同三次世界大戰啲meme⋯⋯

你意思係講教會由上而下咁壓落黎既控制？

依法不依人啦如果係我，我信基督唔係信教會

啱啊，“如果證明到唔信既人可以靠自己做到自己想做既野，咁神存唔存在就冇咁重要”。

我純粹解釋基督教義嘅邏輯。
基督教義中，贖罪係一樣自己做唔到嘅嘢，而贖罪同得救就直接聯繫。
教義上係咁解，你唔信，基本上係冇嘅。

不過講真個句，好多基督徒都其身不正，仲要自視甚高，根據佢哋教義，齋係驕傲就已經要悔改...

因為義人冇得被人創造(?) #25個度講左 人同機械人分別 基本上如果只係一個只會run一種programme個啲 就唔叫人 都唔會係義人 只係一個聽指令既機器

全能，唔代表乜都要做(?)/會做(?)。
如果係咁，神都可以犯罪/神都可以殺左自己，呢啲都違背(普遍)人對神既定義 (永恆 至善etc)

其實咪就係自由意志同必要之惡的解答
For 自由意志，
點解上帝要將我地造成宜家呢個九唔搭八嘅樣，而唔係更有理想，更有同理心的樣？
點解受害者要無辜被害，就係因為變左有意志嘅人行惡的犧牲品？
或者，係受害者出現之前上帝點解唔干預
For必要之惡，
唔係所有惡(例如界外效應)同苦難(例如自然災害)都係有意義且必要嘅

在7月17日的銀髮族遊行中，好鄰舍北區教會的陳凱興傳道和參與者討論如何保護在抗爭前線的年輕示威者，落實了守護孩子行動。

一批基督教牧師、傳道人六月十三日在灣仔的循道衛理聯合教會香港堂召開記者會，譴責警方此前一天使過不恰當暴力對待和平示威者。

早前因應新型肺炎疫情嚴峻，政府宣佈收緊防疫措施，其中一項措施包括於七月廿九日起全日禁止食肆堂食，當日亦有市民在公園及街邊午膳。有見及此，港九各區不少教會都開放空間予人進內吃飯。

其實教會一直做好多野幫個社會，基督徒唔係一班呢埋係教會剩係祈禱既人，可能樓主冇受惠到或者訓太耐唔知啦。

冇錯呢個世界好多苦難，神容許呢d苦難發生背後既原因冇人100%知道，我係唔知樓主點得到「人受苦一定係神既考驗」既結論啦。

又帶風向攻擊宗教

聖經講過苦難未必有意義，神亦唔係太鍾意考驗人。成日話苦難係神嘅考驗果啲人，搵笨居多。

歷史上唔少nobel price winners都係有神論者 包括Einestein.
照你咁講佢地都係on9

美國都唔少總統都係基督徒/天主教徒
林肯、傑佛遜、威爾遜都成日讀聖經、宣揚聖經

我信呢個世界係被造 有我自己嘅logic係背後 不過利申反先 我唔會浪費時間係連登同你呢個一心引戰嘅人share 因為：
我舉以上例子 想表達嘅其實係 你真係好撚柒鳩閪醒！

有牧C搞完女用呢招

有冇諗過開會都係嘻嘻哈哈就當開完會

個書記見冇人講就全部放晒入去

耶撚係咁上下啦

1. 上面都好多人講左 所以都唔係想駁或者係點了 由佢唔代表唔會審判 至於點解唔即時阻止，其實都在於自由意志 （唔係想自圓，我自己都真係諗左好多年，我既答案係呢個）
2. 因為強姦係罪，罪本身唔會帶來祝福。

“你說人不可姦淫，自己還姦淫嗎？你厭惡偶像，自己還偷竊廟中之物嗎？ 你指着律法誇口，自己倒犯律法、玷辱神嗎？ 神的名在外邦人中，因你們受了褻瀆，正如 經上 所記的。”
‭‭羅馬書‬ ‭2:22-24‬ ‭

“盜賊來，無非要偷竊，殺害，毀壞；我來了，是要叫羊 得生命，並且得的更豐盛。”
‭‭約翰福音‬ ‭10:10‬ ‭

但神帶黎改變，個扭轉係將願意submit to God repent to God既人都有重來的機會⋯⋯

3. 上面mention左個宣教士？或者類似例子但悔改既人

大家都係假設，都係信

首先係報警同搵人陪佢，要怪會唔會係怪個強姦犯 ？

有神論者=耶撚？

基督教仲有歷史實物support，我可以掘返d文物出黎證明耶穌真實存在過，而且佢話過自己係神。

1.
啫係神冇能力創造有自由意志嘅義人？點解唔得，點解會同機械人冇分別，其實兩者都係受自身設定影響

有啲人有天生缺陷導致佢哋唔能夠體諒人，唔能夠remorse (psychopath嗰啲)

嗰啲人因為自身影響判斷，算唔算有自由意志？需唔需要為罪負全責

我唔建議你循自由意志方向討論, determinism vs free will 有排拗

2.
全能選擇旁觀唔係有罪咩？點解神唔會被自己定罪？

假手於神又點叫贖罪
贖罪就應該自己背負應有既責任
下下做錯野都要搵神打救 點樣成長到
所以佢地先要加強“罪”既概念，令到教義講得通，但係咁只係空中樓閣

真實存在過，話自己係神就係神?
洪秀全話自己係耶穌細佬添

分別在於人哋係有證據支持嘅理論，而個理論係可以用於預測

耶教呢就冇得，姐係你唔可以獨立地由觀察大自然，實驗咩都好而直接得到耶和華三個字做結論，而係要有宗教團體灌輸

林鄭會

真。基督徒唔會

有興趣睇返啲落地嘢的話，建議可以睇下麥田圈

HKCROPCIRCLE

利申：有睇開

唔識答

如果你接受到信有神比唔信有神更合理，咁可以再落，係呢個前題下再討論。

同埋哲學剃刀 (Philosophical razor)原理，我唔需要透過證明基督教既神存在，先證明到我既相信係合理，我只需要證明信基督教既神係所有選擇中最合理既一個就得。

oh, sorry, 我嘅意思係悔改唔能單靠自己。

冇耶穌基督嘅贖罪就冇得完全悔改，響神嘅眼中都喺不潔 。

悔改除咗接受耶穌基督嘅贖罪之外，仲有好多嘢做，包括應罪，尋求原諒，作出補償等等。

通常悔改係漫長而痛苦嘅過程，唔係一句”主啊，我有罪“就得，買咩贖罪卷更加係on9。

例如，你偷嘢，真真正正嘅悔改係包括自首，就算你會被人拉。尋求對方原諒，作出補償。

響你真正悔改先可以依靠耶穌基督嘅贖罪得而潔淨，得到赦免。

所以話強姦係好難悔改嘅。

但我可以解釋到點解信基督教比信飛天意粉神更合理，你接受左我可以繼續講

成日話咁你都證明唔到上帝唔存在 我淨係諗到呢張圖

神嘅本質係矛盾嚟喎(problem of evil)

你apply Occam’s razor 嘅話，第一個就切走基督教神

賜教

未追晒post就問咗先。我自細都係返教會，基督教學校等等但最近我覺得我自己有啲agnostic （唔係無神論者）

1）我唔知你係咩背景，對科學尤其物理熟唔熟悉，但其實big bang又或者進化論(Darwin or Lamarck)有好多唔同嘅後續科學proof 去鞏固個Theory。e.g. cosmic rays from電視機嗰啲沙沙聲係 from Big Bang

2）同意風火山林，宇宙萬物井然有序，所以正正咁多物理學家同數學家一路研究緊點樣去解釋。（如果有興趣可以睇睇quantum field theory)

3）以神創造世界為前提，可以點樣解釋或者理解我哋咁多年來用唔同嘅科學論證方法嚴謹得出嘅知識？

4）我一路都唔明白點解世界有咁多戰爭，貧窮，疾病而係容許發生。我可以perceive神係可能其他higher dimensions所以我哋理解唔到認知唔到。但就會發生同聖經內容好多衝突嘅地方。而矛盾嘅地方係無論哲學定科學都解釋唔到。

5）我同意你最後嗰句”所以我信”因為宗教講嘅係faith唔係proof。但如果用呢一個mentality，你哋就算傳到講福音都會有好大困難，點解唔正視下。

大佬你而家係咪想打稻草人
人哋冇講過FSM 你就搵呢個嚟做對比

你俾佢講埋先，我想睇

我有講，but根本就唔係重點。
成個post係問點解有全知全能全善上帝又會有女仔被姦殺發生。

成班友解唔到咪解唔到囉，係到講埋啲咩邏輯限制，乜柒微少既好處。講到最尾最尾就話，上帝既野唔係人可以理解，信就信，不問理由。咁不如信飛天意粉啦。

ok 柒咗 sor

#metoo

呢題真係神學最大難題（不如話係全人類哲學最大難題啦）

真係人嘅智慧不能參透，只能夠等上帝親自解答

呢個問題曾經稍稍喺耶穌醫生出來就係盲嘅人嘅橋段嗰度體現過，當時門徒問耶穌點解呢位盲人生出來就係盲嘅，耶穌嘅回答係「要喺呢個人身上顯明神嘅作為」

（我都知之後實有連登仔問「點解上帝唔一開始就令BB完全健康」）

上帝按自己樣貌做人
做到你個樣咁柒係上帝俾你既考驗

佛教都有歷史文物support，伊斯蘭教都有歷史文物support，照你邏輯咁佛陀同先知穆罕默德都存在，咁咪違反咗聖經入面上帝係唯一嘅神？

上帝表示：我嘅完美解決方案就係派我嘅獨生兒子死一次，然後復活，再等到某個時刻毀滅而家嘅世界，創造新天新地

應該係話，嗰啲地方上帝唔會再理你（你都唔想上帝理你囉，上帝做咩仲要搵你麻煩呢）

拿，如果你要拎苦難問題證明基督教既神(下稱神啦)唔存在，咁你要證明有完全毫無意義而且不能避免既苦難，係丁屎咁多意義都冇，which我覺得做唔到。

如果你係想講苦難有咩意義，點解基督教睇苦難比其他教更合理，可以聽日再講，訓覺先

嗰啲人因為自身影響判斷，算唔算有自由意志？需唔需要為罪負全責

我覺得呢度上帝會考慮到呢點酌情處理嘅

2. 問題係你憑咩覺得旁觀係犯罪啊？你幾時做左上帝，話呢樣嘢有罪佢就真係錯㗎？

原則上，假設神存在，佢係唔會俾我哋”proof“到，因爲論證冇任何”信心“可言。

正如數學，如果係由論證角度去睇，你對數學邏輯係唔需要信心嘅，因爲數學係一種俾客觀證實咗嘅概念。

如果神要我哋培養信心，而佢係全能全知嘅話，我哋係唔會”捉“到佢。
所以，只可以靠”信“

舊約裡就有一個故事，約櫃要倒了，一個人伸手扶了一下，於是上帝把他殺了。小孩子嘲笑先知，可畢竟人家年幼無知啊，上帝把小孩子殺了。俄莫拉是罪大惡極，但裡面沒有襁褓中的嬰兒嗎？殺了。

點解上帝就可以隨便殺人？
上帝殺完人點解都仲算係永遠冇罪呢？
點解我唔信教就唔帶我離開地獄？
點解我唔入會就唔肯寬恕我，咁上帝又有冇罪？

阿當同夏娃會犯禁，萬能嘅上帝點解會預言唔到？
聖經講過上帝創造萬物嗰陣係冇做到"痛苦"
亞當夏娃犯禁衍生出嚟嘅"痛苦"將會降臨人間
唔通佢又咁啱預言唔到？

如果你話以上佢都一早預見到
咁點解佢仲要做亞當夏娃出嚟？
明明可以一早控制到嘅事
點解要仍然將痛苦災難降臨大地？
就係為咗我哋有藉口可以信佢？

直到今時今日大多數人都變為不信上帝
上帝當時又知道嗎？
咁我依家啲問題又係咪上帝派落嚟嘅試煉？

okok，咁我冇追晒post丫麻，訓先，聽日跟進

咁以前啲亞洲人美洲人咪好撚慘，出世到死都唔撚知有上帝，死咗就要被上帝推咗去地獄，連嘗試認識嘅機會都無

你個神字拎走佢真係擺咩落去都得

唔好撈埋來講，未聽過耶穌就死嘅唔會用對聽過耶穌先死嘅人嘅準則審判

《羅馬書》講過呢啲人會按佢內心嘅律法（有無按良心做人），而唔係根據啟示判斷

數學又唔係完全唔講信心嘅，有啲定理都係需要assumption先可以開始prove

吓

我求其舉個例子：
地震

再者 你證明你嘅神存在，個burden of proof 喺你到喎

我係話全知全善全能嘅神係唔可能存在喎，有唔同的(ie 你話佢可以完全無視邏輯，好似上面啲耶教徒咁講話佢有佢嘅計劃，咁講法唔會有conclusion)

佢咁講真係無撚敵，最後又係咩都proof唔到，但又會同你講佢係存在，點解存在？因為我信
完全毫無討論價值同空間

佛教同伊斯蘭教文物只支持釋迦牟尼同穆罕默德存在，佢地冇話自己係神，但耶穌有。

至於佢地點支持佛陀存在或者真主存在我交返比佛教徒同回教徒

咁反社會人格嘅人無罪疚咁，係咪又會按佢地內心嘅律法去判斷？

exactly，係都得。
因爲我所講嘅唔validate任何有神論or無神論.
我只係話”上帝“嘅存在與否，唔能夠用科學論證。

你係咪想講axiom

就算用感性去睇都唔值得信
所謂天父係睇住自己在地既兒女咁撚慘都唔幫手
在地既父母都未必有佢咁仆街

呢樣嘢我唔清楚（應該又會係跟另外一套準則去判斷掛）

佢幾時唔出手呀？唔係話上帝幫你嘅方式唔係你所諗嘅就等於佢唔幫手

係

that's faith towards the assumptions not the theory itself.

我會咁理解

當上帝阻止所有姦殺
不存在姦殺概念
人不知姦殺

由於善惡係相對
惡會膨脹成最大惡

人會問
點解上帝唔阻止所有強姦？

當上帝阻止所有強姦
不存在強姦概念
人不知強姦

由於善惡係相對
小惡會膨脹成最大惡

人會問
點解上帝唔阻止所有摸大脾？

過程中人嘅自由慢慢被剝奪
官能所限，我地唔會知道上帝阻止左啲咩

情況係咪有啲似巨人入面始祖洗人腦嘅情況？

耶SO 話比人打左邊臉 要比人打埋右邊，所以比左屌左個西 要比人屌埋屎眼

好睇你個人嘅睇法

譬如你認為你見到個bb 頭向下浸咗喺淺水水池到
你又可以輕易咁拎起個bb 救佢你都唔做，由得佢死係ok嘅

咁一個全能全善全在嘅神可以眼白白睇姦殺 咁對你嚟講應該都ok 嘅

當然你可以慢慢拗
譬如你可以話由得個bb浸死的確唔關你事
或者喺你能力範圍內由得個由得個bb 浸死係唔道德

不過道德標準，善嘅定義呢個係另一個話題
為方便我假定全善 = 唔容忍罪惡

師兄你睇明得或者係我層次低（唔識科學），可以睇下Richard Swinburne/溫偉耀/關啟文 ，佢地會講得好過我 .

1. 實存係唔止物質，仲有心靈，際遇，倫理。
2. 因為基於真實，而見到邏輯係有限制（但唔等如否定邏輯）
3. 所以合唔合邏輯唔完全妨礙我信唔信
4. 承（2） ，人既情感人既際遇點用邏輯解釋？故，得出（3）
5. 倫理學有更困境係，功利 / 動機 / 本質既美德三者都不能完全回答倫理問題（詳見 Michael Sandel本justice )
6. 人總要問ultimate concerns
7. 因為（6），所以搵比哲學再後設既宗教，去答uc 同理解實存既現象

盡左力啦，大佬

盡人事

喂你哋又喺度偷換概念啦，我唔會覺得睇住BB頭侵入水池唔去救係正確嘅行為囉，呢樣嘢惻隱之心人皆有之，良心都係上帝所造嘅，救BB呢個行為自然係善行啦

如果你假定全善=唔容忍罪惡嘅話，咁樣乜嘢係罪惡，呢樣嘢都要去定義

善同惡根本就係二元嘅概念，你既然要定義善，惡都會有定義，人先至可以分清善惡

原來係咁
我都覺得係

大家咁話啦弟兄

原來舌戰成班不信者真係好吃力，究竟當時嘅使徒傳福音係有幾辛苦

1. 我講咗你要定義道德係有排講
譬如話點解惻隱之心就係善，我可以拗我冇義務去做呢件事而與善惡無關

問題係喺能力之內容忍個件事發生係咪罪

2. 我講基督教嘅神就梗係以基督教嘅罪惡嚟做定義啦

回應post 主題：強姦係咪基督教嘅罪呀？
係吖嘛？

神係咪全知全在呀？
係吖嘛，姐係知道而且喺罪案現場啦

神係咪全能呀？
係吖嘛，姐係佢有能力阻止啦

神係咪全善呀？
係吖嘛，問題就嚟嘞
如果全善 包括 唔容許罪
而如果
神容許呢個罪發生 -> 唔係全能 OR 唔係全善

咁相信世界上有唔少強姦受害人相信有唔少基督徒

神容許psychopath 所導致嘅缺陷嘅存在，導致嘅罪惡邊個孭？神？

Psychopaths are twenty to twenty-five times more likely than non-psychopaths to be in prison, four to eight times more likely to violently recidivate compared to non-psychopaths, and are resistant to most forms of treatment.

全善可以唔等於唔容許罪

如果全善等於唔容許罪，咁就唔應該有人，或者人唔應該有自由意志。

人有自由意志，所以有猶大。

神連獨生子被釘都唔幫
因為要完成佢嘅計劃

其實全即是一
善惡已經係二

所以基督徒信一個會睇住你俾人姦而袖手旁觀由你俾人姦嘅神

ok

原則上係，自由意志嘅代價就係邪惡。
如果你做親衰嘢，天上面都有隻手刮你一巴直至你放棄，咁基本上就冇咗自由意志

其實佢嗰句說話係咪有矛盾
假如人係永遠唔會理解同知道神既旨意
咁佢點知神既旨意係唔會被人所理解同知道
佢咪知道左神既旨意係唔會被人所理解同知道
先知確認案
但同時神既旨意係唔會被人所理解同知道

因為基督教（at least 傳統意義上嘅教義）呢套嘢係多bug到喊，尤其係用聖經（aka史上最大同人志）嚟論辯會瘋狂鬼打牆，想用理性邏輯同人論辯教義係好L困難

唔理解都信我勉強接受，唔知道都信咁到底你係信緊乜鳩嘢，十誡/聖經唔L係神嘅旨意

你知唔知我諗緊咩？

我可能唔會每步都控制佢
但我都唔會話自己幾咁愛世人
然後又話自己幾咁全能
因為假如我係一個神
我冇必要講大話黎呃人
除非我係想撚你（地）啦
但一個全知全能又愛世人既神
係冇可能唔知人民既痛苦
都唔會係能力所限既問題
咁就只可能係呢個神唔夠愛世人
或者冇呢個人

明白嘅，無條件無限嘅愛
問題係哲學都有呢樣野，點解要信神

咁點解神要俾自由意志你

十戒有講

十戒其中之一

不可貪戀人的房屋、也不可貪戀人的妻子、僕婢、牛驢、及他一切所有的。

佢班仆街會覺得個女人唔係處係好撚嚴重既事 你既經歷佢地全部聽唔到 總之你唔係處就唔係 仲會單單打打親眼見過

其實啲人知啲唔知啲 識少少係到斷章取義好撚煩
又唔係真心想討論 純粹想鬧交
欣賞ching咁有耐性

利申 唔信教

你認真睇多次創世紀。入面無講明亞當同夏娃係上帝第一對創造嘅男女。另外，亞當同夏娃係唯一一對人類係只限於伊甸園，創世紀無提及伊甸園外面本身有無其他人類。（認真mode）

所以依家嘅我哋可能係弱智加k型真係多撚謝曬

大愛嘅嘢你識條春咩

入嚟都估到個po係會咁
又會飛到去講基督教嘅神存唔存在blah blah

其實樓主個題開得好精密
因為佢係講人
而唔係講緊神

然後引啲人出嚟

Btw誠如神所說 唔講劇情
但作者啲觀點係有參考價值

咁答埋其他先thx

完全唔明「自由意志」四隻字點解釋到成件事
文明社會都會將個人自由置於不得侵犯他人自由嘅基礎上
換言之損害甚至剝奪他人自由嘅任何行為都唔應該被承認為「自由」，包括樓主列舉嘅強姦
所以冇人會話法律將殺人、性侵列為罪行係令人冇咁自由

凡人都姑且識得為自由劃界
點解全知全善嘅神會容許惡人有姦淫擄掠嘅自由，同時忽視其他人免受迫害嘅自由？
你話神容許惡人有惡念係尊重自由意志我都尚且可以接受，但容許佢哋將邪惡嘅意志化為實際行動又係咪合理？？？
而同一時間，受害者無力反抗就只有坦然接受嘅自由？？

會同你講 上帝顧唔店咁多個 你自已汁生啦

話你唔夠虔誠

之前聽雲海再上網睇咗啲冇被納入聖經嘅古卷
耶穌青年嗰段時間真係好神秘，好多人都推斷佢同過啲得道高僧交流/學野。因為佢成年之後講野嘅style好鍾意用隱喻

成日話啲人攞聖經嚟斷章取義，其實係咪根本寫得有問題？（啲基督徒又會話寫嗰陣嘅年代同而家唔同，咁係咪應該更新下？）

問基督徒一啲嘢，佢一係就答你另一樣嘢，一係就避而不談，咁仲點吸引其他人信？

毒撚可以強姦完人就有老婆

有咩嘢就直接講啦，又要人估估下

睇岩邊件就姦左佢，然後合法地娶佢？

咁似鄰近地區對香港做嘅嘢嘅？

第一，惡嘅必然性和必要性
有人已經講過二元對立，我唔詳細講。
基本上，”熱“同”凍“嘅概念係同存嘅，唔可能只有”熱“嘅概念。
同樣，唔可能有只有”正義“嘅概念，”正義“同”邪惡“係同存嘅，此其必然性。

其必要性在於冇選擇嘅人係冇辦法講對錯。
假設一個人只可以做正義/不邪惡嘅事（先唔講咩係正義）。例如，佢見到阿婆想過馬路係一定要扶過馬路。佢扶係因爲佢冇能力選擇，佢連揀唔扶嘅選擇都冇。
咁嘅情況下，佢嘅行爲係同佢嘅意志無關。佢唔能夠稱義。

調返轉假設佢只可以做邪惡/不正義嘅事。例如，佢考試只可以出貓。佢冇能力選擇唔出，佢嘅行爲係同佢嘅意志無關。佢唔能夠俾定罪。

只有俾人有能力選擇佢哋嘅行爲，先可以有義人同罪人。換言之，要俾人有機會行義事，同時需要畀人有犯罪嘅選擇。

第二， 唔好將個人自由同自由意志混淆。

個人自由係一種權利，響個人自由內嘅行爲，一切都可以做嘅。例如，我可以選擇響後院種花，或者種番茄，呢嗰係我嘅個人自由。如果我去你後院種花，咁我有超越咗我嘅個人自由。

自由意志係講緊選擇能力。如果自由意志只係存在於個人自由之內， 咁每一個人行爲上都會好乖仔，因爲我連考慮“去你後院種花”嘅能力都冇。

第三，
”容許佢哋將邪惡嘅意志化為實際行動係咪合理？“
如果你每做一件好事，上天就會俾粒糖你，好快你可能會因爲粒糖而做好事。
如果你每做一件壞事，上天就會敲你個頭一下，好快你可能會因爲唔想被敲而唔做壞事。
我哋可能會對小朋友咁做，因爲佢哋未識思考。
要我哋思考，知道好事嘅好同壞事嘅壞，唔可能每一下都捉住我哋隻手。

logic:成日幫你，你都唔高興啦

邊戒?

咁我想問下，如果你全家都比人殺左，咁係咪要你變得堅強，係咪你要原諒架殺人犯？如果有個殺人犯想殺你家人，你還手保護家人殺左個殺人犯，咁你又係咪有罪？

咁你地教會就唔好成日走出黎話同性戀點樣點樣啦！反正人地唔信又關你差事咩？而家緬甸咁多人比人屠殺，又唔見你地教會走出嚟指指點點？就連之前香港示威，你哋又去咗邊？偽善，自私，自利

一定有細微而美好嘅事

咁你點睇比人虐死個個BB女
你個神造佢出嚟受苦再比佢上天堂？
對一個3歲BB女嘅苦難考驗？
因為你個神並非全能所以幫唔到？
定係佢並非至善要折磨呢個BB嘅靈魂？
定係呢個BB係前世大惡人？你個教有輪迴咩？

500年前冇人知道今日有FaceTime, true
但2000年前就有人「知道」天堂地獄，到今日都唔洗proof，總之就有

同樣道理我今日同你講冇神，地球人係外星人造出嚟，你唔信係你身處嘅時代有限制，你唔好問我攞實證，你要證明比我聽冇，我而家同你講有就有

傻閪耶撚

或者咁講 好多既所謂”bug”都只係因為係唔同定義同立論下面討論，其實所謂既bug係咪真係bug呢？

例：全善就一定唔可以容許惡發生
但全善同時賦予人自由意志既神，其實可以容許罪發生，但終有一日會審判 會刑罰。

只係呢個statement有人唔接受，咁樣唔代表有bug，只係大家睇全善，但靜係focus係全善而唔係overall成個神所有既屬性⋯⋯

所以大家討論，就算雙方理性，都總係有一方(or both sides) 覺得對方唔理性/鬼打牆，咁樣其實只係attack唔係discuss

你地十戒寫得唔夠好，應該加條:不准問!
咁就prefect

根本聖經多bug到喊，四福音書講同一個時期嘅嘢都有一堆出入，當佢心靈雞湯煲下尚可，當佢係真理/史實就真係反智

阻止一個女人被姦同自由意志根本就關係，啲耶撚唔係好鍾意話上帝點幫你，話者阻止你唔好做on9野。

講咗好多次 信有神依個人信佢創造萬物不過唔知佢創造既用意 就好似有神秘人整武漢肺炎 你唔知佢嘅動機 可能純粹想研究 亦都可能想發起戰爭 等你信有呢個製造武漢肺炎嘅神秘人存在。 同埋信佢嘅教導教義 先唔理聖經係咪神嘅話 如果佢係導人向善嘅又有乜問題呢 同埋我冇講過聖經一定唔係神嘅話 我係話聖經都係人寫嘅 作者可能會因為個人情感同思想誇大或者虛構咗一啲嘢出嚟 要小心求證 神學家解經都有十幾個version啦 仲有隨著社會同時間嘅改變 啲教導亦都未必可以適用 你自己去諗 唔好一味盲信 有人甚至扭曲曬聖經嘅內容去證明自己嘅論點

上帝玩sim,睇心情sm

所以我咪話唔覺得係我哋眼中全善嘅神 lo 聖經亦都可能“神化”咗佢 神都畀十災殺人喇 仲講到明自己係一個易怒嘅神

可能係 I don't know

認同 其實可以好簡單咁去理解
如果因為其他人犯罪而否定有全善全能但賦予人自由意志既神，其實只係被誤導落入爭辯，但唔係去搵真實同full picture

神並非只有全善，更加讓人有自由去選擇。
而讓人有自由係因為愛。

試想像一出世你冇得揀，一定要愛人，一定要對人好，一定會做乜乜乜好事，其實同機械人有咩分別？

又話神愛世人

我點知你諗咩

人類社會都唔會因為“自由“兩個字縱容強姦。
差人都唔會講，你由佢姦啦，事後我會拉佢架。

哇屌,呢個二次攻擊都唔撚世WOR 好在當年去左一排唔對路QUIT左

wiki 上有女, 可能聖經有但唔出名

之前香港示威 你瞓著咗?

again, 唔好將個人自由同自由意志混淆.

我諗 其實都唔係所有基督徒都係靜係答人另一樣野/避而不談，最少有幾個都努力同大家傾緊啦

寫得有冇問題，係諗呢個問題以先，不如話聖經赤裸裸咁揭示出人本性有幾惡劣，所以同時寫一啲規則去保障返當時既人。

聖經舊約既法律係寫比當時既以色列人，唔需要更新係因為：呢啲所寫既律法見證以色列人既不是，佢地不停地犯左神所定既律法，專顧自己。
所以其實係寫比我地睇，帶出既思想係，人唔可能靠自己成就同承受法律既義 (可以睇新約，有解釋的) 所以先要耶穌黎，承受所有既罪既刑罰，讓人有重新既機會。

咁阻止一個人去強姦，or派個人/天使去阻止，點樣違反自由意志？

差人可能係姦個個？

咪就係囉
人同人姑且因是非而唔能夠互相理解
何況理解全

假設我做親壞事，上天都會派天使又好，使者又好，嚟阻止我。咁咪即係我係唔會做到壞事。
咁我唔做壞事嘅原因係因爲我做唔到，唔係我唔想做。咁點算自由意志？

睇唔到覺得兩隻字? 依家我睇曬所有嘢都係唔知道同解神嘅旨意 咁我咪覺得其實係唔會理解到lo 可能我蠢啦我就真係理解知道唔到 要創造世人 如果日後我有有幸去理解同明白到咁我咪推翻依家我嘅諗法囉 人諗嘢不嬲都有前設㗎喇 同預知未來有乜關係??

香港反送中嗰時，你瞓咗？

另外，我地表達自己嘅意見，有咩問題

大家有大家講，又唔係我講完，你就唔做

你呢啲真係正宗盲反撚

所以上帝唔會救人？如果我就快比人殺，被屌屎忽？

點解唔得
假如神係全能既神 只要佢想冇野係冇可能
所以你想講咩

睇返其實呀 差人唔係大哂 係第三點都講左點樣違反自由意志，
因為神如果下下都阻止人犯罪，其實都唔係比緊自由意志。
好似新疆啲cctv咁睇住哂

然後你可能會講：咁就唔係全善啦。
咁又返返去個樣野，賦予人有自由意志+全善全能，唔等於即時做野
但神一定會審判

而且神可能一早阻止左好多，呢啲你我都唔知，所以更加冇得講神冇阻止過
而神點解唔阻止所有罪惡，因為人有自由意志。

當真係有個咁既人
佢又唔係特別想理你
咁你係信緊咩

如果你唔知緬甸基督徒點樣去幫助當地人，請唔好指指點點。無知 也不尊重 佢地用性命去幫助唔同既人。

咁我想問大家，你點知所謂嘅救人係對嗰個人最好？

留喺地上其實未必係一件最好嘅事

個個都話早死早著，又話唔想生下一代

咁點解有啲情況下，死亡唔係解脫？

咪咁自我啦，成日以為自己講就啱哂

阻止左好多，但不包括五歲小妹妹被虐殺，婦孺被姦被殺，sorry喎，因為人有自由意志，放心，日後會幫你報仇。

但就派天使救羅得一家。特別例子，佢係義人，唔算唔算

睇我另一個comment 我有講 近期reply嘅

你估上帝冇好似CCTV咁mon住你咩

係囉，由得佢被姦係幫左佢

全知全善全能嘅上帝開CCTV睇信徒被強姦而不加以阻止

咁多個畫面點睇
同埋返工邊有咁勤力架
話唔定掛住偷懶做自己嘢

留係地上唔係好事會唔會係個神管理得唔好

犯罪者信耶穌你就無仇報
上帝寬恕左佢

幾時話預知未來
你話人永遠唔會理解到神既旨意
你咪已經理解到神既旨意係唔會被人所理解
你呢下咪已經將其中一個可能性剔除左
咁你咪已經解讀緊神既旨意

如果呢嗰世界冇強姦，有人就會問點解呢個世界有殺手？
如果呢嗰世界冇殺手，有人就會問點解呢個世界有偷竊？
如果呢嗰世界冇偷竊，有人就會問點解呢個世界有背叛？
如果呢嗰世界冇背叛，有人就會問點解呢個世界有謊言？

問點解呢個世界有強姦，同問點解呢個世界有罪惡係同一個問題。

教會同中共一樣，經常出現 "...石頭...腳" 嘅矛盾

因為上帝允許罪惡存在

咁點解救羅得一家

證明左兩者都係宗教

耶撚十一奉獻左未，未奉獻等落地獄
根本耶教係跨世代最大傳銷騙案

因為神偏心
可憐左一個咁啱出現左係佢面前既人

冇錯啊，惡嘅必然性和必要性我上面講咗。

陳同佳

你自己講先知喎= = 我唔係理解到神嘅旨意唔會畀人理解 而係我係覺得依家(暫時)我所擁有嘅已有知識 同埋我思想嘅限制 我覺得係理解唔到啫 所有嘢喇出自於我 係咪睇唔明咩叫前設? 如果我係解讀緊神嘅旨意呢我就從佢個動作嗰方面去研究甚至腦補 我就係覺得其實點解讀呢 都係唔會有答案㗎喇所以我覺得解讀唔到明5明?

用一個容易啲名嘅例子同你講
你當我經過observation 有hypothesis 而依個hypothesis 暫時係冇嘢可以證明到或者推翻 但當日後如果有新嘅資源 可以推翻到 咁我咪錯囉 之後我咪去用翻新知識可以support到嘅theory去解釋 所以我所講嘅嘢係可以俾人推翻嘅 冇撇除到其他可能性 only my best guess.

一，
「世間事物皆建立於二元對立之上實為必然」呢點我冇異議，但呢種必然性難道唔係由神而定？
咁究竟係理應「超然於一切」嘅神實際上仍要subject to呢種對立，以致所造之物亦無法擺脫，抑或對立本身就係造物主刻意為之？
又，世人忍受種種苦難就係純粹為咗等神可以分清誰是義人誰是惡人，然後睇下邊個可以上天堂邊個要落地獄？

二，
我質疑嘅係點解神會默許實際損害他人嘅行動而非自由意志本身
神賦予人自由意志同時希望人選擇良善，而現實係世人利用呢種抉擇嘅能力不斷作出「惡」嘅選擇
一個人考慮去唔去人哋花園種花當然只係佢個人意志上嘅事
而我想問嘅係當佢作出「去」嘅決定然後付諸實行嘅時候，點解神唔出手制止
當然我自己覺得唔除去人嘅罪性同時又要求良善本身已經頗為荒謬

三，
又係嗰個問題，永遠都係避重就輕只談加害者不談受害者
神想人自己思考然後再作判斷冇咩問題，問題出現喺呢個過程對他人造成傷害嘅時候
用返你個例子，父母畀小朋友自己去撞下板當然可以
但當仔女開始周圍恰人甚至傷人嘅時候，父母難道唔應該出手制止？
即使佢哋事後會受罰，咁對其他已經受傷害嘅小朋友又係咪公平？

每個人嘅經歷唔同，我哋唔係Lot, 唔完全清楚佢嘅思想。點解佢會俾解救，分分鐘連佢都唔知。

Finally Answer : 唔知

咁答咪得囉，問問問

所以有批人因為世界嘅相對同自由意志，所以就要受苦？

咁神仲算唔算愛佢地

又或者佢得到解救呢件事係咪已經證明神出手制止罪惡係無損自由意志？

咁請問你信係based on d 咩

我唔知 我睇唔到 總之奉獻比教會先

就算死撚咗呀，都話耶穌叫佢返天家團聚呀，無撚敵架

是我對你的考驗

不願面對了

如果神係全能 又係善嘅話 自然可以根絕惡 令所有人自動信服佢 幸福 唔需要傳教 唔需要有咩繁複規矩
而家咁大個支拿棟喺度 一係就神唔係全能 一係就佢唔係絕對善 咁我無信佢嘅理由

上帝 做左一男一女（亞當 同 莉莉絲）
再用亞當既骨做夏娃
亞當屌夏娃
其實屌緊自己

神既全能點解唔可以係無損自由意志既情況下制止人

見到頭幾頁個耶撚真係唔撚明

我舉個例
非洲啲細路一出世就冇嘢食
佢哋選擇咗犯啲咩罪？
聽都未撚聽過穌哥個名就死撚咗落地獄
又係選擇咗犯啲咩罪要有咁嘅下場？

你話唔係因為個體而係要成個物種咁睇
咁點解佢哋犯罪我要負責埋佢哋嗰份？
點解佢哋犯完罪可以享受完現世先受苦，而我就受完現世苦仲要受埋永生嘅苦？

我以前都信教
只係人越大越覺得根本個教義本身都唔撚公平

講真我其實唔係好明制止惡行會點樣損害自由意志

唔損害自由意志但係又要訂十戒出嚟
咁即係十戒唔俾做嘅嘢唔包落自由意志到？

1.
“必然性難道唔係由神而定？”
基督教嘅神除咗全能之外，佢都喺律法之神。全能爲有能力爲之，但係神“超然於一切”並非能無視邏輯與道德。
神如果做出有違邏輯與道德嘅事會失去所謂“神格”(godhood)，神嘅全能來自於榮耀，有違邏輯與道德嘅事會驅趕榮耀，以致失去“神格”。
而榮耀來自於正義，正義來自於自由意志。
2.
“世人忍受種種苦難就係純粹為咗等神可以分清誰是義人誰是惡人，然後睇下邊個可以上天堂邊個要落地獄？”
可以咁講，唔係個個都可以上天堂。神唔可以憑空製造榮耀，again（榮耀來自於正義，正義來自於自由意志）
3.
“點解神唔出手制止”
出手制止，神係有做過，但係唔係每一次都會。
4.
“父母難道唔應該出手制止”
細個嘅時候有冇試過做錯小小嘢，但係覺得係世界末日？我試過。
有冇諗過可能，相比地獄，上帝都喺覺得我哋只係“撞緊板”？。

阻止咗壞人想做壞事嘅權利

緬甸基督徒有幫當地人，咁世界其他基督徒呢？淨係識祈禱？有冇教會要求其他國家出兵啊？依家就係有軍隊屠殺人民，點解全世界都冇人阻止，你哋所謂嘅神喺度做緊咩？今年2021年，原來仲係要睇住有人被屠殺，但係全世界都冇人阻止到。

關自由意志撚事
我有得揀享受唔享受被抽插？
你都戇撚鳩
試下同受害者講呀屌你老母無啲人性

自由意志講緊加害者唔係受害者

答你：會！

真係有呢咁嘅事比我見到

又block一條死耶撚，爽快

如真!如假!如打飛機可J自己

EVA

其實邊度有講上帝唔支持亂倫
聖經大把亂倫例子喎
歐洲王室都大把近親繁殖

612先過左幾耐，咁快打回原型
唉

屌，係囉，而家咪問緊點解女女被姦唔阻止考驗？唔得閒？睇唔到？冇心情？

比人老強係神的旨意

我冇話我信，我係覺得基督教嘅神並唔係咁不可理喻。係有時教徒誤解教義，導致有歧義。
同佛學，伊斯蘭一樣。
信仰有啲元素唔可以用科學論證。

有啲嘢可以，例如我話我祈個禱，你就會冇癌症。祈完禱之後，你都係有事，呢啲就可以用科學論證個祈禱冇醫治你嘅癌症。

啲耶撚成日都用自由意志黎解釋上帝嘅不作為，
咁係咪上帝其實係不反對壞人作惡？
如果根據耶撚個logic，
我地根本唔需要有法律，
上帝嘅旨意本來就係想大家有”自由意志”?
仲有既然上帝都唔會阻止惡嘅發生，
咁點解仲要定義何謂好壞善惡？
要啲信徒自己去阻止惡嘅發生？

應恩賜予滿滿嘅精液 !!

你⋯罰抄聖經舊約加新約 一次

教會班佬先最撚淫

係神既安排嚟!

被姦唔阻止，我已經講過惡嘅必然性和必要性，唔重申。
公義唔一定係即時嘅，有啲可能呢一世都見唔到，要等審判。

連登仔邏輯：信上帝就會一帆風順 有神的保守

從來冇講過信左會人生勝利組 聖經入面好多先知信徒係比人杯葛 殺死 坐監

唔好將所有唔好的野當上帝的考驗 好多事其實係人為的

做基督徒要係行神的道 唔係上帝行人的道

3.
“點解神唔出手制止”
出手制止，神係有做過，但係唔係每一次都會。

咁即係唔係必然啦

總之就係萬能KEY
不可用人類有限嘅智慧 去猜度全能的神

一，
換言之神根本冇能力消滅「惡」，而唔係某啲人口中嘅「神自有安排／旨意」

二，
榮耀係邊個嘅榮耀？神嘅榮耀？
用世人嘅苦難換神嘅榮耀，咁神係愛世人多啲定愛佢自己多啲？
要用生前苦難磨練換死後天家永生，人點解又要焗住落搭冇得揀唔玩？

三，
點解會有咁嘅「差別待遇」？
更重要嘅係，神曾經出過手係咪代表佢出手其實無損人嘅自由意志？
咁「出手有損自由意志所以神唔出手」一說仲係咪成立？

四，
人生尚未經歷過咩大風浪嘅我絕對認同
不過我唔敢肯定身處緬甸或者其他第三世界國家嘅朋友們都會咁諗

1. 你用邏輯proof 際遇同感情黎睇下
2. 苦難既源因我冇話我答到，閣下答到不妨分享下

因為（1）

我自己理解係其中兩戒
不可姦淫
不可貪戀人的房屋、也不可貪戀人的妻子、僕婢、牛驢、並他一切所有的。
用呢兩點延伸出唔好打飛機

全能嘅神創造一D 低智嘅人類 (因為以人類嘅智慧唔足以了解神嘅邏輯)

但係如果人類唔信神，就要永遠係地獄比火燒，咁神算唔算玩鳩人類 ?

但係至善嘅神係好愛世人

五毛咁快就搞宗教
勁

結論，上帝：人地姦你，唔關我事

一句ban落黎話五毛，問都唔比？咁獨裁？

人出世就有罪, 生存係世上就係要受苦難
只要相信神, 死後就可以上天堂, 得永生, 永享幸福快樂
相反人受魔鬼引誘就會做壞事, 死後就落地獄, 永遠受苦
所以人生只係一個中途站, 係一個試練場, 死後先見真章

基本理論係同 ISIS 一樣, 因為係拜同一個神
但規條係後人改, 所以好多分支派系分別都好大

以後識答了：你生來有罪，你被姦係抵你既

我依家唔得閒答你住，如果你仲有興趣傾，方唔放便遲啲telegraph傾？

*telegram

有趣! 其實都有好多爭拗
我理解係姦淫=動淫念 即係如果你因為眼前一時刺激而有生理需要解決我覺得ok 例如果你望住其他人一直都係想扑佢唔係一時三刻嘅事 有性幻想(e.g. 強姦)甚至有行動就係姦淫

至於貪戀人的妻子 我覺得係純粹講緊 貪念同據為己有嘅念頭唔可以有

你理解唔到代表你智力係好有限

你係咪搞錯咗
聖經無莉莉絲, 呢段故事俾人cut咗
猶太教先有呢一段

有套法國戲叫By the Grace of God（法文:Grâce à Dieu）
講一班童年被神父性侵過嘅男人, 行返出黎指控d變態神父
然後成個教會就係不斷包庇個班變態神父,
d教友同教會都覺得依班人維權係攻擊緊上帝, 係搞事
連d信教既屋企人(父母)都叫當時d細路唔好搞事

應該咁講 係有信仰同冇信仰會點樣處理呢件事

連登仔成日笑的nick vujicic，佢一出世得返腳仔，但佢的生命影響左好多人 感動左好多人

唔係講緊比人姦 比車撞 好慘 點解上帝唔打救我

成本聖經所帶出的重點唔係信上帝會一帆風順 因為咁其實每個信仰都一樣 都係成功神學

聖經帶出的重點係我地生命的轉化 結出生命的果子 仍效耶穌

咁點解上帝會比強姦的人出現 因為人有自由意志 咁上帝咪好矛盾？ 又比人強姦 又唔準人強姦 點解要比人自由意志 咩都跟上帝果套咪得 但咁樣人就同零件冇分別 唔岩就reboot

因為上帝的愛 所以人有自由意志 但佢原意唔係想人犯罪 只係因為有撒但的引誘

犯強姦的人在地上會有審判 有末日的時候也會有天上的審判 而佢會為左佢犯的罪受罰

認真答你：唔好，辯論對全世界都有益

你知唔知自己up緊乜鳩
我係講緊你個神嘅存在本身完全不合邏輯
但你班傻閪就一味叫人信，信一樣冇證據證明、仲要唔合乎邏輯嘅野，仲要吹撚到咩時代科技限制所以冇證據，事實係你所相信嘅神根本不存在

所謂苦難：
1. 事件發生本身並無任何意義，生老病死都係一樣，會有原因發生，但並無任何「意義」。
2. 所以根本不存在客觀嘅「苦難」，所謂苦難就只係人自己賦予件事嘅意義。
3. 世界並不存在客觀「意義」，每個個體生命嘅「意義」都係由該個體自己賦予、負責

簡單啲嚟講，因為你玻璃心，接受唔到現實，咪走去信「神」，乜春都要人地解釋比你知，但事實係你放棄左自己思考、探索自己人生意義嘅責任。所以你自己衰好喇，唔好傳個乜春教搞撚到其他人都同你一樣渾渾噩噩，放棄思考。

你個觀點角度錯咗
我上面有講: "人受魔鬼引誘就會做壞事"
所以唔係上帝考驗, 亦唔係抵死, 係好不幸遇上受魔鬼引誘嘅人
信神, 唔怕！神就會引領你走過一切痛苦
就算你人生走唔過呢啲痛苦都唔緊要, 最重要係死咗可以上天堂

點處理都傷架啦，點處理係個人。而家係問你個神喎

一個唔信的人處理係個人
一個信神的人處理點會係個人？

是但啦 留一線啦
如耶穌唔存在
復活節無假放 聖誕節無假放
感恩節又無雞食
我屌你老母

1. 實存世界/現象既構成，係幾樣構成。
A 物質（自然）
B 心靈
C 際遇
d 倫理

2. 上帝不被邏輯所proof 所以不存在

3. 係實存既世界/現象中，除左物質，BCD都唔可以用邏輯證虛/證實

4. BCD不被邏輯證實，但心靈/際遇/倫理又真實存在

5. 如果(2)正確，BCD都會不存在

6. 如果BCD真實存在但不被邏輯所proof , 咁（2）就不必然正確

點解要係天上審判 因為你死左都唔知咩事

係囉，咁點解要不幸。上帝乜都知，但有啲人會幫，有啲人就唔會幫。
上唔上天堂就仲on9,比人姦唔緊要，最緊要上天堂。唔姦有得上天堂得唔得？

即係有上帝比人姦都冇事？

如果受害人係俾人姦殺呢 ?

咁受害人會得到D 乜野 細微而美好嘅事呢 ?

如果受害人係俾人姦殺果刻仲未信神，咁佢死咗之後係咪都要係地獄永遠俾火燒 ?

其實又真係考驗喎

思考係無盡頭
正因為接受現實嘅無窮盡至會改變心態
知止其所不知，至矣

其實教會某程度上係控制人既工具 所以點解教會起咁多學校 係你細個就迫9你讀基督教既神係唯一既神 無教你其他宗教 想係你細個就洗你腦

呢句已經否定哂 咁好難傾喎

想問你點解有野食就係佢賜比你 有苦難就係自由意志

On9
B 心靈 - 科學證明左係化學物交互嘅結果影響（物質），唯一未解釋到就只有「意識」
C 際遇 - 根本係物質交互嘅結果，由人類去賦予「意義」
D 倫理 - 更加無稽，係人類創造嘅「義意」

所以你後面成個proof都唔洗睇 assumption已經係垃圾，你直接assume神存在啦不如

著數我要晒

如果你個仔強姦人嘅話
點解你唔駛一齊坐監?
所以關上帝咩事?
關上帝事嘅解釋我諗係好多人覺得上帝明知會發生強姦但係唔阻止好矛盾

上帝既然俾咗自由人類，覺得矛盾嘅人，點解認為佢會禁止人類行動?

有野食係感恩 因為唔係必定會有野食

強犯犯有自由意志我都控制唔到

呢個問題我有問過勸我返教會嘅frd 佢話聖經無講過係其他地方無人類嘅存在

咁講：比人姦係你不幸，有人想犯罪，咁啱揀著你。或者會幫你，但上帝係偏心，唔幫都唔好恕。再講，你生來就有罪，受苦少不免，如果你信，起碼有得上天堂，就算姦到西爛屎忽開花生愛滋都算啦。

仲有，唔好睇唔開去自殺，唔係打翻你落地獄

你係到扭緊定義，你冇答到實存與本質。

如果只有唯物與個人意志去詮釋，呢個詮釋又準咩？

如果成世人都溝唔到女，娶唔到老婆，
咁係咪成世人都唔可以有淫念 ?

聖經指出：“應當一無掛慮，只要凡事藉著禱告，祈求和感謝，將你們所要的告訴神，神所賜出人意外的平安，必在基督耶穌裡保守你們的心懷意念。”

有野食就要感謝你有苦難就由9你

分別係神係全能、全知、全善、全在而樓上唔係？

乜撚野報應論全部BULL SHIT

個傻閪神傻閪上帝不斷比屎香港人食, 高官乜後果都無
一齊做仆街最好

呢排五歲細路女被虐殺案，個繼外婆睇住個細路女被虐打冇野食。係個繼外婆係冇份，但佢既不作為已經係邪惡，佢可唔可以一句，人地打仔女，關我乜野事黎抗辯。

耶撚：考驗通常都係陸續有黎

係架根本無得傾 神又證明唔到 又要同人傾 你講神本身都否定左科學啦on9 人地又要同你傾？ 你用科學講神囉

被姦後受安慰，算唔算出人意外的平安

衰生得太靚

我好奇點解二千年黎教會明知舊約咁D 地方會俾人拎黎攻擊，都唔收埋或者消滅佢，而保留到而家呢 ?

佢唔插手係佢嘅自由
自由係你可以做想做嘅事
但係同時要為自己做嘅事負上責任
個外婆縱容佢哋固然唔啱

而上帝係俾大家自由嘅角色
插手就唔算俾你自由

仲有一樣野想講
希望大家諗吓人同神應該係咩關係
如果一味覺得信神就會一帆風順
咁你只係利用緊神

繼外婆唔插手係佢既自由無罪䆁放

你當上帝係角色你利用緊神？

我同意有適量嘅試煉係好嘅，
但如果果女仔俾人姦殺，不幸地係佢死之前仲未信主，
咁佢係咪要係地獄永遠俾火燒 ?

呀婆縱容虐兒=唔啱
上帝縱容強姦=自由

啱啊，唔插手緊係佢嘅自由啦
但一邊袖手旁觀一邊自稱全能全知全善就有啲講唔過去囉

世人對一個全知全能全善嘅主有所要求有幾過份？對佢嚟講應該係啲相當卑微嘅要求嚟咋喎
對比起一個用世人嘅苦難嚟彰顯自己大能同榮耀嘅主，真係唔知邊個利用緊邊個

歧義謬誤

你用「神」 類比 感情/道德 根本就係充滿誤導成份
BCD 用眼睇唔到, 但現實黎講係存在, 再何況佢地既存在都係人決定價值
咁神 係咪又係由人類決定佢既價值?

用返條例子 再俾個極端情況
被害者 可以本身價值扭曲 被侵犯同時
覺得受屈辱但而有D興奮 係呢個情況, 侵害者係咪唔算做壞事而佢又可以上天堂?

你用BCD做例子只不過想想用「睇唔到唔代表唔存在」 去合理化神既存在, 但你冇提到BCD 係可以即時/預期內遇見/感受到, 而所謂神 係要死之後見到 前者有經驗例子可講, 後者又有邊個死過返生話你知天堂/地獄真係存在, 粗俗講句 寫聖經果條友自己都唔知啦

其實我都唔信耶教, 但我自己有另一個睇法

上帝係萬能, 但唔係全能,
只係聖經吹大咗, 你睇 CCTV 就明白, 北韓吹得更勁
聖經就係同一原理由人寫出嚟,
唔好話神, 單係中史講古人, 好多都吹大抹黑, 並唔可靠, 絕不能盲信

世上有光明就有黑暗，有生就有死，有神自然有魔
當然, 無神亦自然無魔, 所有嘢都係相對, 有平衡
所以神係唔可能幫到每一個人
因為同一時間魔亦不停引誘人

另外上帝未必係人形, 可能係一種精神, 一種能量, 以人嘅知識係無法想像
等於天生嘅盲人係唔可能有天空係藍色呢種概念, 用人嘅角度去睇神只會弱化神, 同盲人之間討論藍天白雲一樣道理

唔好話要求，只係期望。上帝話照顧我。我唔想行街比變態佬屌屎忽，有幾過份。但班友話人生係有苦難，有人係會犯罪，最緊要上天堂

創造世界既上帝可以行乜神蹟都得，但阻止所有強姦犯就力不從心，上帝有中年危機？

個人認為每個地方總有好人壞人，好多so called基督徒都係做盡壞事嘅人例如林奠。世上的確亦有好多教會係偏離咗神嘅道，重視教會聲譽多於神嘅話語，呢啲都係人所犯嘅罪，都係上帝唔願意睇到嘅事。但我相信性侵男童嘅「神父」同袖手旁觀嘅人終會受到上帝嘅審判

所以人犯罪最後會落地獄
佢俾你自由所以唔禁止人類做嘅事
如果你覺得兩者一樣 咁無野好說

ON9
你用「神係超越人既時間 空間 邏輯」黎限制/反駁人
其實乜撚到唔使講

你倒不如話 神既道德底線同人唔同, 你地班撚樣覺得強姦有問題 但神唔係咁諗 咁咪得囉

呀婆：個兩個仆街會受懲罰，我唔洗插手啦

人類苦難黎自人類自己
源自伊甸園被趕出去開始
而現世嘅苦難係人禍多於天災
宏觀睇係人類種族不繼自相殘殺緊
你應該問番例如共產黨點解佢哋會殘殺自己種族

人類方面係袖手旁觀
上帝方面係基於俾你自由唔插手
如果我哋討論跌入無限輪迴就此結束啦

概念唔同啊 我咪話人嘅美善同神嘅美善可能唔同講咗好多次 如果神可以用人嘅科學去解釋到佢仲係神咩? 咁就冇神蹟啦

做錯嘢就係人嘅自由意志，有好嘢就係神嘅安排

上帝唔係掌管一切？
上帝冇能力阻止唔到
上帝有能力唔阻止

先唔講你啲謬誤，淨係講根據你套邏輯，你個(2)擺飛天意粉神/宇宙大魔王/超級撒亞人入去都得，當擺乜春入去都得嘅時候你自己諗下你個logic仲成唔成立

呢位朋友，

1. 真實而被證實/真實而不被證實，唔係想強辯。
只係想指出，邏輯既極限並舉例說明。

1.1 首先係實存/現象
1.2 係（1.1）既框架下，指出（1）

2. 基於（1），可以係懷疑/不可知，甚或信，但唔係Prrof唔到就冇。我想強調係「唔係proof唔到就冇」

3 .冇將「神」同BCD等量齊觀

4. 價值問題屬本質問題

5.回應你經驗個點 ，其實你已經有答案。
從經驗/實證討論有冇上帝/天國與地獄

6. 侵害者上唔上天堂，唔係玩野，但如果討論呢樣，就變左神學，或者你未必中意

7. 「寫聖經.....友」你講得岩（唔係玩野），佢都只係信

朋友，我係想用邏輯指出邏輯既極限，證偽唔係證實

人類唔係一個個體，被人姦果個一定都係犯咁上下罪所以被另一個人姦？

耶教徒唔係成日話上帝藉住醫生嘅手醫治人咩？
何來完全嘅自由意志？

姐係醫生醫療人嗰陣就關神事

強姦犯強姦就唔關神事？

唔係信有神合理定唔信有神合理
無神論者以外仲有agnostic
就算theist 都唔一定要信基督教
信仰就係唔撚洗原因
唔係點叫信呀
好似有人同你講 ：我信你
都係唔撚洗理由 同信基督同樣道理
你清楚自己信緊乜嘢就得
聖經根本唔合理，而我諗好多基督都好清楚
所以完全唔洗搵原因黎證明信基督教既神係所有選擇中最合理 (更何況基督 猶太 穆斯林 都係同一個神 ）

對我嚟講基督教係政治
諗一大堆規條黎管理國家
信有神都可以唔跟呢個政治理念+生活態度
但對基督徒嚟講可能係世界真理同道德標準

非耶教觀點:
頭先咪講過"人受魔鬼引誘就會做壞事"
神明顯無法除去魔鬼, 兩者係相對性並存

耶教觀點:
頭先咪講過"人受魔鬼引誘就會做壞事, 人生短短幾十年, 只係一個中途站, 一個試練場"
你 DSE考得差或到今日仲未有女朋友, 係咪代表你以後嘅人生已玩完 ?! 唔係嘛！你嘅人生仲好長, 最終係永生！比起永生, 短短幾十年痛苦算啲乜嘢苦 ? 只要你相信神, 神一定會引領你得到永遠幸福！而且神有佢自己嘅 plan, 你要相信神

咁講同叫人「拉闊啲畫面嚟睇其實係兩批人互鬥」，又或者「721應該只追究白衫責任而差佬冇責任」有咩分別？
共產黨殺人有問題，一個全能全善又愛世人嘅神袖手旁觀就冇問題？

咩允許自由嗰度上面重複過N咁多次，唔想又講一次
簡單啲講就係神重視加害者嘅自由而忽略受害者嘅自由

神邏輯話, 永遠係地獄比火燒就係愛嘅一種, 我地識條鐵咩。

其實真係冇
神就係證明唔到既存在
但係佢就係要你信

其實神同倫理/道德/民族呢類價值觀一樣，都係要好多人信先存在（互為主體性），如果所有人都唔信神，咁神喺現實社會係唔存在（同理可套用於倫理/道德/民族），除非佢行神蹟去證明佢係客觀存在，喺客觀世界上我哋唔知佢存唔存在（所以我傾向不可知論）

就算神客觀存在，佢哋社會以至人類族群嘅意義都可以係互為主體嘅存在，例如紙幣張紙係客觀存在，但張紙幣嘅價值只有市場上多數人承認佢嘅價值，張紙幣先有價值，否則只是廢紙

嚴格黎講冇袖手旁觀 話明俾你聽有地獄
至於受害者角度 人生係咁唔公平
有啲人有得反抗 有啲人完全冇能力反抗
有啲人甚至一生做奴隸到死為止

飛天意粉神/宇宙大魔王/超級撒亞人因為邏輯不能證偽所以同上帝一樣是存在的

講到尾又話自由意志又剩 咁即係都要靠自己 咁我信你做咩 簡單來講宗教係比個d意志弱既人一個寄託 心理上既需求

話BCD證明唔到但存在 黎反質疑 呢點就係你誤導手法
B唔講 心靈(或者你想講感受) 已經由科學實驗證明同大腦分泌物有關 (安多酚/催產素)

際遇好唔好 同 合唔合倫理 根本就係由人類創造同定義價值, 唔係本身就係到, 就咁照你將神同2個例子混為一談 如果唔理B既話 神都只不過係 人造出黎同人賦予佢全知全能既假設, 姐係作出黎既姐

天堂同永生真係好撚on9
如果你咁講
其實人最好就唔好出世
第二好就係即刻死
反正呢短短幾十年都唔係咩架啦
有咩痛苦忍下就過啦
所有既苦難都係暫時既
暴政？唔駛理啦 反正呢幾十年都唔係d咩
最緊要係上到天堂班衰人一定會落地獄架
就係有天堂同地獄 造就左一堆既順民
咩都交託比神同埋個天就啱架啦
現實中有咩壓迫都唔緊要

ON9 用貨幣做比喻
貨幣係等價用黃金 石油 外匯做抵押 本身就有其價值
而神只有本聖經叫你跟 係賭注

上次講廖啟智受訪個仔患癌離世
差啲俾連登仔咬死

唔係咩叫信仰
就係要信
信咩同點解信其實唔重要

呢個神界有撚神蹟咩 俾個現實5餅2魚既例子黎睇下

我將世界打錯神界失左霸氣算唔算神蹟

fiat money 聽過未？

有時間咪睇下
A 創造論證
B 進化論/大爆炸

入邊有好具體既討論

Kierkegaard，Kant同唔知死左未既Richard Swinburne 都有討論，當然尼采Marx都有講有冇上帝，得閒咪睇下（非鬥拋）

唔好撚ON9啦 所謂Fiat Money 咪就係根據果個國家既外匯儲備 黎定價, 咁外匯儲備咪就屬於類似抵押品既存在囉, 儲備低左張人仔100蚊價值係咪少左呀染頭

聽日共產黨同你講外匯儲蓄0左. 但我人仔100蚊仲係大過你張100港紙你會唔會信呀慒撚, 用個好D既例子啦

B先唔講，CD 如果唔係本質既存在而係被人所感知/賦予意義，真心，會唔會太鑑粗。

巴打，以你既壇數，其實你已經有答案

咩係互為主體 ？真心唔識

金本位廢咗好多年啦ching。

同埋我用紙幣做比喻，而非所有貨幣，而家嘅紙幣大多係fiat money，佢嘅價值係講個信字，賣石油黃金嘅人隨時可以否認紙幣嘅價值，而要其他有內在價值嘅貨物（例如水/白銀/食物 ect），當市場上無人信張紙幣有價值時，咁紙幣就係一張廢紙

好似真係有好多紀錄片講神蹟 有個好似講摩西分紅海 之後唔知用咩科技 發現其實真係有好多人有行過 講耶穌依人存在嘅都好多 聖經預言以色列復國 又真係復咗國 你覺得算唔算係? 又好似好多傳教士講嗰啲 聖靈經歷 祈禱完又真係有嘢出現例如有人提醒佢幫佢算唔算? 睇你覺得係巧合定係神蹟

你係咪睇漏左外匯?
我拎呢3樣野, 係想表達唔同年代唔同國家既貨幣都係需要
相約價值既條件去定價 唔係大部份人1個「信」字就100蚊就等於100蚊

有涉獵下，偏向叫演化論而非進化論
呢一刻得出結論為不可知論，而你要話上帝存在你就需要去prove，並否定其他可能性

好似有

仲有聖經夠話大衛世世代代都係以色列王啦 你又唔拎黎講 我六合彩都經常中2隻字架

真係好撚悶

月經post

我真係冇否定他者既 「不可知」/「懷疑」，
再講落去會變左神學。

巴打一針見血，細佬學到野（非曲）

外匯嘅價值又從何而來，咪又係啲人信佢有價值佢先有價值。以美金為例，我哋相信美金有價值，係因為其他人信佢有價值，亦相信美國政府會捍衛其價值，但係美國政府本身都係互為主體嘅存在，當所有人唔相信美國政府存在（包括美國人）咁美國政府就毫無價值，無人會為佢做事，咁美金都係冇價值，同理依賴美金嘅貨幣（例如港元）都冇價值

明唔明
你嘅BCD都係客觀不存在
只存在係你主觀概念，你相信與否對他人而言不重要，亦不受影響

唯物唔準，但可以客觀證實存在
個人意志存在與否對他們個體意識而言不重要

你點證明 CD 係本質既存在
荒謬

準確
利用人心嘅脆弱達到控制群眾嘅目的

問閪咩
擺明分化Po
獨乜嘢裁？
同問李宇軒會唔會做內鬼有咩分別？

一樣嘢係互為主體性姐係話嗰樣嘢係主觀嘅信念，但係好多都認可相信佢，佢就會好似客觀既野咁去影響世界

相信神嘅意義係相信未來
因為全係人嘅理想
共同信仰令人可以相信同一個未來
令人有向善性
而未來只可以預測，無法證得
就好似天文台報天氣都唔一定準

No offence , 咁真係容許我跳返去現象與實存先。

Ching你個個dimension講落去個範圍可以好闊

忍下就過呢個係事實, 上帝有佢嘅 plan, 要相信神
所以宗教團體反應一向唔強烈
多數走和平抗爭路線

共產黨係無神論, 所以連人嘅信仰都要扼殺, 亦唔尊重任何宗教,
喺大陸會夾硬更改教義, 萬事以共產黨為尊
其實咁好 on9, 宗教係可以做好好嘅維穏工具

講埋畀你聽摩西紅海 咁一定有紀錄片講囉開心未? 喺度捉字蝨

唔知你知唔知其實耶穌係大衛嘅家譜入面㗎 以喺出生之前好似所羅門到係佢都係佢嘅仔嚟㗎 耶穌就係以色列嘅王

冇錯

神存在與否（客觀上）我認為現時係無法證實/證偽，所以好難話一定有/一定冇，我會話唔知

Ching ，你有小小鼓盤而歌feel ，會唔會搵人傾下會好d

插前面 要插埋後面

拿，你咁講又唔岩啦。信唔信一樣野都有理性同客觀既成份，例如我地會話一個人或者一個政府信唔信得過，就係有理性既分析，點解有d人借錢會批有d又唔批，有d高息d又有d低息d，就係因為銀行有數據可以分析佢還到錢機會大唔大。當然最後個結果同一開始個分析可以唔同，但你唔能夠話係盲信，或者個相信背後係冇野支持。

又例如你去間餐廳食飯，已經隱含你相信食完d野唔會肚痛，咁係因為你相信果間鋪頭既衛生同埋香港既食物安全做得ok，至少唔會食壞你啦。

做乜鳩
多謝啦 我心理好健康

相反你心理真係好唔健全

係啦，成班戇撚鳩，瘋狂打飛機

咁bb夭折又點計
係考驗定點

你話憑一個「信」字就知你係鳩UP

美國 唔太清楚 無記錯係同證券 國債 期貨 掛勾
中國 係用唔同貨幣外匯做外匯儲備
香港 聯繫匯率制度一樣係要100%價值做儲備
而且仲會受唔同因素影響

美金有7.8呢個價值, 唔係你同我信張紙值7.8 或者信美國拳頭硬佢話7.8就7.8 中美兩國都玩緊印銀紙, 點解人仔美金仲有價值, 如果真係單憑信字, 人仔係香港毫無價值可言啦

咁以家以色列邊個做王9唔撚搭8

你諗清楚你自己講緊啲咩先

會講我地一齊為呢位教友祈禱

希望佢可以加油

仲有: 今日1號 十一奉獻, 仲有被老強果位教友, 唔好少左你果份

你問王呀大佬 耶穌係以色列最後/永遠/永生嘅王 以色列而家選嘅係總統

咁聖經冇話以色列依家咪唔係帝制再冇王囉
大衛後人: 又話生到我呢代我可以君臨天下既

證券/國債/期貨都係市場制度嘅產物，個制度本身唔係客觀存在，而係存在喺共同嘅信念中，當然佢哋有現實嘅根據（例如黃金石油），但係黃金石油都係喺呢個制度下作為產品/貨物存在，要作為貨物存在，背後要有私有產權嘅概念（又係一樣互為主體嘅嘢），先可以買賣，講到尾，呢啲嘢（市場制度下嘅產物）有價值都係因為多數人相信佢先有，我唔係話佢冇價值，而係話佢嘅價值來自人們集體嘅想像

當社會大多數人否定或者唔信市場制度時，咁你講嗰堆嘢都無價值（直頭會唔存在），因為無人會run個制度，用呢啲金融產品/服務，所以大多數人信呢樣嘢先係現代資本市場嘅起源

我嘅論點係貨幣同神呢樣嘢都係互為主體，係一個主觀嘅概念經過多數人嘅認同而獲得同客觀存在嘅事物一樣嘅影響力，少數人嘅唔信唔足以推翻佢

btw離晒題

緊係啦
瑪莉亞都係俾上帝強姦先有耶穌

「呢個係神嘅考驗」
只係一個將可以扶持他人嘅機會推番比受害者
我會形容呢個係心靈層面上嘅謀殺黎

以色列人真係當耶穌仲係王呀嗎 再加上因為所羅門去拜其他神 離棄咗上帝 所以導致滅國 新約講到明唔會淨係偏心以色列 如果想君臨天下 首先就唔好背棄神毀約

William Lane Craig啲片好嘢嚟👍🏻

呢個咪就係問題所在
如果有天堂 咁人既一生究竟係為左咩
咁生命有咩價值
反正只有永生既世界先係重要
我有咩理由要繼續玩呢個人生online
個世界變成點都唔緊要
因為都只係暫時既中轉站

咩叫相信未來
相信未來又點令人向善
即係睇完天文台會想扶啊婆過馬路？

嬰兒夭折對個BB本身有咩意義

聖經根本唔合理亦非常之矛盾
而能夠推翻聖經內容有好多
有咩客觀因素真係可以令人相信？ 神蹟？
如果係支持基督教嘅理念（信望愛etc）就信本聖經講嘅嘢係真 咁其實都係盲信
中國人撐共產黨係一個信字
可能中國人都有背後都有好多理據
都會覺得自己好客觀
但係本身已經有立場再不斷搵原因去說服自己個信仰係啱同真 其實好冇意思或者根本冇可能做到
宗教呢啲嘢真係自己開心就夠
基督教呢個政治手段同道德標準已經過時

耶撚on9 仲講乜9

盜亦有道
夫妄意室中之藏，聖也；入先，勇也；出後，義也；知可否，知也；分均，仁也。

即使係惡人
一個團體內部必需有善先可以維持

至於未來嘅說法
天文台報天氣係用雷達監測
用已掌握嘅技術預測天象
人類未掌握全知全能
又點樣預測神呢？

就好似當我將一隻死雞放入泥巴裡面，可能有無知嘅人會質疑我
但係哩個只係成就乞兒雞嘅過程

歷史總係錯誤
因為我地喺現在哩個時間點有上帝視角，而我地嘅現在又會成為歷史
只用現在去判斷係缺乏大局觀

要屌耶撚就quote新約啦

耶教有神父

係咁唔公平 受害者係要受苦
咁神仲愛世人呢？
受害者點解受唔到神嘅愛護

點樣先叫神嘅愛護呢?
不如人人生出黎有車有樓唔駛做 我贊成架

要幾無人性先講得出你比人姦係為左令你變更堅強

唔好偷換概念
愛護唔等於叫神養人一世

起碼唔好比人姦/比人殺先啦

嘔心同偽善，細微而美好嘅事，我屌你老母都係細微而美好呀！同埋有教友俾人強姦點解唔可以怨呀！

算保護多啲喎

上帝安排的
你係間接比上帝老強 你應該感恩

Ok,咁點解受害者受唔到神嘅保護

加害者一樣無神嘅保護啫
我係覺得人類祖先受過上帝保護先繁衍到今日
古代無科技無醫療設備郁啲都有生命危險
至於點解上帝冇保護現代人
可能係佢有 但係我哋唔知道 咁講可能玩晒嘅
所以可能佢其實冇 等緊我哋自生自滅

下
一個有受傷 一個冇受傷喎
兩者可以放入同一水平睇咩？

好啦，假設加害者同受害者都冇受神嘅保護
咁點解有人係傷害人 ，有人係要被傷害呢？
受害者又何其無辜？

其實人類祖先咁多戰爭咁多死傷無數
以前死人一定嚴重過呢家喎
只係人類未滅絕姐
過去咁多人類都係無辜被死去（eg猶太人）
神真係愛佢地？

原諒他們是上帝的事而我的任務是送他們去見上帝

無聽過同耶撚既金句？

人間嘅死唔代表終結
愛係雙向嘅 人愛神 神愛人
點會俾你玩幾十年就算
肉體受到傷害話小事又唔小 話大又大唔晒
耶穌show俾大家睇殘廢都醫得番
受傷會唔會比你條命 你個靈魂重要呢?

人間嘅死唔代表終結
成件事好阿Q
你係被殺害姐 但神會係天堂等你喎

問題係本身就唔應該存在加害者殺害人呢個行為喎
肉體傷害點會係話大唔大 小唔小
唔係整親傷風感冒喎
大把殘廢嘅人生有缺陷 活得唔開心
大把被人強姦嘅人終身有陰影
呢種痛苦直頭破壞人嘅心靈
唔係一句佢會落地獄 你會上天堂可以彌補

咁你覺得神醫唔醫到心靈創傷?

唔一定醫到 頂唔順自殺大有人在
而且重點係本身唔應該存在加害者傷害無辜者嘅事
若果神係咁真善美

重點唔係醫唔醫到，而係本身就冇醫嘅必要
當初就出手制止嘅話就唔需要任何嘅事後補救

強姦，話大又大唔晒

你估凈係身邊受傷害咩

咁俾人強姦之後係咪再冇人從陰霾走得番出黎先

走唔到果啲點？

強姦唔係咩大傷害
俾人姦完都有人可以冇事擺脫陰影啦

好撚恐怖囉屌

耶撚為左護教咩都講得出

咁要睇下俾邊個強姦喇
如果俾神父強奸咁就緊係上帝嘅考驗啦

所以咪話小事唔小囉
宗教仲可以作為一個精神依靠協助佢走出黎
請問番你屈落神嗰度又可以幫到受害人啲咩

你仲有講大事唔大喎
比人強姦點唔算大事呀

係神嘅全知全能下
與其要受害人靠宗教精神走出陰影（仲要唔知得唔得）
點解神容許佢去受傷害 ？

我話大唔晒喎

咁都大唔晒
強姦喎

你放落世界大事真係大唔晒
但係個人層面係好撚大件事

你屈個責任落神度又對個受傷人有咩幫助
如果大晒嘅話 所以強姦犯應該判最重嘅刑罰?

我點樣屈落個神到？
我一直問點解神容許傷害發生？
真正幫助受傷人係一開波就唔需要受傷
而唔係後尾嘅用宗教精神走出

一件事大唔大晒係用刑罰重唔重判斷？

你嘅講法責任唔喺神度唔通喺個強姦犯度?
不如你睇多次自己講咩

強姦犯有責任
但神既然拎住全知全能全善 對萬事有安排呢個光環時
佢點解要容許傷害發生？

直接d講 如果佢只係創造萬物嘅神
唔係咩愛世人 慈悲為懷嘅全能神
我相信大家唔會有呢個疑問 呢個post都唔會存在

走得出陰霾就大晒架嗱
如果你嘅神阻止咗咪冇需要走出陰霾囉

咁又係嘅，你如果好似約伯咁俾上帝撚，撚到冚家剷
睇死你都接受到嘅

或者神唔容許嘅某種惡已經被大洪水消滅，某種必定令受害者精神上死亡嘅惡
而被強姦者可能恢復，所以神容許強姦存在

即是說，神知道人可能
而人有自由意志選擇，相信神知道
人就能夠藉著神知道自己可能

因為被強姦者可能恢復 所以就任由佢地比人姦？
我冇get錯嗎？

冇

咁痴線？你唔好嚇我
希望冇被姦嘅受害者睇到你地呢d言論

若果恢復唔到呢？因為只係可能

約伯都係咁
佢堅持信，最後恢復到
我諗應該冇同基督教嘅說法抵觸

咁做個懦弱嘅人好過，越堅強越多「考驗」

即係懦弱嘅人會少啲考驗？

唔知啊
上面話神知你過到先會由得你吃下苦頭吖嘛，咁我乜都過唔到嘅話理論上應該冇咁多考驗啩

其實可能係都唔定
要比人打埋右邊臉好明顯係示弱
懦弱都可以係不爭強好勝

被連累個堆人就唔係人？
上帝允許個喎

哇，又講約伯。
請問約伯因咩事收咁大傷害，又唔係因為有人犯罪，又唔係咩唔好彩，係上帝同魔鬼黎拎玩，你仲提

好多基督徒都唔太清楚自己信緊咩
識得有基督徒對於基督教嘅歷史同規條都唔係太清楚
莫講話去討論倫理道德問題 例如IVF
基督徒唔熟聖經同盲信有咩分別

低能
呢個post幾十頁
基督徒們俾d質素
咁既問題都答

我唔熟聖經嘅意思係 我都知道聖經嘅內容大概係乜嘢 唔似D Ching就可以背曬邊章邊節 講過啲乜 同埋熟聖經呀其實好難 除非一章一章去查經 咁我就未去到嗰個地步

因為覺得自己解到曬所有聖經 盲目去相信自己理解到嘅嘢 完全唔識得變通 盲信聖經

本身地上就係有苦難，所以聖經先叫信徒要積聚財寶喺天上

返天堂先真正有自由同埋快樂

喺地上生活，某程度上只不過係一個“工作”
去替神去傳福音+管理大地

咪講咗 未聽過福音嗰啲，神自會有審判

另外，其實審判都係神話事，人根本唔可以斷定邊個人一定可以上天堂，一定要落地獄

你仲話自己信過？乜都唔識咁

教義唔公平？係咪又想講咩死之前最後一秒信主就得？

但呢個情況，耶穌一早用比喻講過：

和合本2010 (和修) (上帝) 馬太福音 20

馬太福音 20：1-16節

1「因為天國好比一家的主人清早去雇人進他的葡萄園做工。2他和工人講定一天一個銀幣，就打發他們進葡萄園去。3約在上午九點鐘出去，看見市場上還有閒站的人，4就對那些人說：『你們也進葡萄園去，我會給你們合理的工錢。』5他們也進去了。約在正午和下午三點鐘又出去，他也是這麼做。6約在下午五點鐘出去，他看見還有人站在那裏，就問他們：『你們為甚麼整天在這裏閒站呢？』7他們說：『因為沒有人雇我們。』他說：『你們也進葡萄園去。』8到了晚上，園主對工頭說：『叫工人都來，給他們工錢，從後來的起，到先來的為止。』9約在下午五點鐘雇的人來了，各人領了一個銀幣。10那些最先雇的來了，以為可以多領，誰知也是各領一個銀幣。11他們領了工錢，就埋怨那家的主人說：12『我們整天勞苦受熱，那些後來的只做了一小時，你竟待他們和我們一樣嗎？』13主人回答其中的一人說：『朋友，我沒虧待你，你與我講定的不是一個銀幣嗎？14拿你的錢走吧！我樂意給那後來的和給你的一樣，15難道我的東西不可隨我的意思用嗎？因為我作好人，你就眼紅了嗎？』16這樣，那在後的，將要在前；在前的，將要在後了。」

一開始請人，講到明待遇，無人虧待過你

咁而家有基本法，你又係咪一定要守哂所有法例？守同唔守都係你嘅“自由”

所以話，例出唔可以做嘅野，同你去唔去做/做唔做到，係2樣野黎喎ching

算啦，裝睡的人叫不醒

佢地要死駁爛駁，又唔去了解清楚，講黎講去又拉返去同一個問題，答完又唔聽

唉，冇人幫到佢地

諗諗下好多野可以講，但講開苦難不如繼續講。

人類歷史咁漫長，我地不斷發展科技、政制，其中一個目的係希望減少苦難。例如：我地驚訓緊覺既時候比野獸襲擊，所以我地起圍牆圍住自己等d野獸入唔到黎；我地驚餓死渴死，所以我地發明種植、淨水同保存食物食水既科技；我地驚不斷互相報復，所以我地接受要有政府同埋法律。

但諗深一層，人類就係人類最大既苦難，因為戰爭而死既人遠遠多於其他原因，我地擁有可以養活全球人口既糧食儲備，但依然有人唔夠野食唔夠水飲，我地推翻過極權同奴隸主，我地有全球性既維和部隊，但極權一個比一個恐怖，奴隸制度一個比一個牢固。苦難真正既源頭係罪，罪係人做既所有壞事既統稱，罪係善既對立。要苦難完全消失就要罪完全消失，就算呢個世界只有一個會犯罪既人，佢自己都會因為佢自己犯既罪而受苦難，例如一個人食煙酗酒，佢既身體都會受苦難，甚至推到一個極端，一個人唔小心踩到隻狗，佢見到隻狗痛苦個樣，佢自己都唔開心，佢都係受緊苦。

長話短說，咁基督教提出既就係一個只要信神，最終就可以永遠係一個無罪既地方生存既方法，並且基督教宣稱神全能全知全善，所以佢先可以offer一個咁樣既方案。

我證明唔到全能全知全善既神存在，但我有歷史文物、聖經內外證支持我既「相信」，我既相信唔一定岩，但可以係一個合理既選擇。即係好似係一個密室到，有一個人比人用刀拮死左，另外有A同B在場，綜合所有證據只可以證明到A同B其中一個人殺左死者，但證明唔到邊個，A同B係所有證據上完全同等，除左A同死者好大仇口之外。咁既情況相信A係兇手係最合理，但唔能夠證明到佢就係兇手。

而如果你要證明全能全知全善既神唔可能存在，以至佢既方案，咁舉證責任係你到。地震既話我可以話可能呢個地殼變動係阻止5000年後一個住滿人既島沈沒既最低成本既方法。如果你證明唔到呢個係不必要而且毫無意義既苦難，咁你都頂多相信佢係。

一句講完啦 我尊重你哋嘅 因為你哋喺612有連續唱左好耐聖詩
但你哋點信都好
你都改變唔到黑警侮辱你哋個神

首先多謝你用心回覆

你所謂嘅歷史文物根本同基督教一神論論述有極大嘅衝突

我就攞死海古卷做例子：
Psalms 82 from Scroll Masada Psalmsa
A Psalm by Asaph.
1 God presides in the great assembly.
He judges among the gods.
2 “How long will you judge unjustly,
and show partiality to the wicked?”
Selah.

3 “Defend the weak, the poor, and the fatherless.
Maintain the rights of the poor and oppressed.
4 Rescue the weak and needy.
Deliver them out of the hand of the wicked.”
5 They don’t know, neither do they understand.
They walk back and forth in darkness.
All the foundations of the earth are shaken.
6 I said, “You are gods,
all of you are sons of the Most High.
7 Nevertheless you shall die like men,
and fall like one of the rulers.”
8 Arise, God, judge the earth,
for you inherit all of the nations.

你嘅耶和華只係一個the Most High 其中一個兒子
你嘅耶和華管轄範圍原先只係以色列：
4Q45 PaleoDeuteronomyr
Language: Hebrew using the PaleoHebrew script
Date: 100-25 B.C.
Location: Qumran Cave 4
Deuteronomy 32
6 Is this the way you repay Yahweh,
foolish and unwise people?
Isn’t he your father who has bought you?
He has made you and established you.
7 Remember the days of old.
Consider the years of many generations.
Ask your father, and he will show you;
your elders, and they will tell you.
8 When the Most High gave to the nations their inheritance,
when he separated the children of men,
he set the bounds of the peoples
according to the number of the children of Israel.

中文 KJV 版本
7 你當追想上古之日，思念歷代之年；問你的父親，他必指示你；問你的長者，他必告訴你。
8 至高者將地業賜給列邦，將世人分開，就照以色列人的數目立定萬民的疆界。
9 耶和華的分本是他的百姓；他的產業本是雅各

33章2節起都幾古怪吓，有興趣自己睇 例如 「萬萬聖者」

1/2

講完死海古卷，講考古
我冇詳細睇，不過呢篇文幾有趣

tldr 喺你嘅聖經入面你嘅耶和華只係一個lesser deity
又有考古佐證

2/2

留名

sor 證明佢存在先係你嘅舉證責任，因為係你提出嘅論述，你有責任證明你嘅論述

呢個係好典型嘅邏輯謬誤

用返地震呢個例子
咁首先你要證明有直接因果關係
然後你要證明呢個關係唔係隨機而係有意義

另外點解你覺得阻止5000年後嘅島沉沒嘅意義要有受害者承擔？

關於死海古卷問題如果你唔識覆
你試下問吓你啲牧師

敬候回覆

咁佛教其實咪又一樣，會話係同個強姦犯前世今生嘅因果。

你做乜咁萌塞既姐未話左我證明唔到。我只係解釋我既相信係有根據同理性，詳見返我個密室殺人例子。至於歷史文物既爭論同d內外證，我再整理下啦

我證明唔到神一定存在，你又證明唔到神一定唔存在啦，同唔同意先？

你不可證偽嘅assertion 係冇意思喎
同我話你證明唔到Russell Teapot 唔存在 一樣

學術台學術討論緊係要嚴謹啦，萌咩塞

不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。愛她就去搞她，喜歡就去強姦。表白有什麼用還是會被拒絕。追不到就下藥，翻臉就殺了她。大不了就被殺，你連投胎都不敢還好意思說愛她。投胎長大之後找到她繼續強姦，強姦到讓她開始懷疑自己的人生，讓她覺得她人生的意義就是被你強姦。

我係定義緊「相信」，當一樣證明唔到又證偽唔到，選擇相信其中一邊可以係理性咁解。

當然你可以揀不可知論，但你想講都要等我處理左上面先得閒再講。

同埋信仰唔應該比學術框住黎討論，不過唔講啦，要講又要講好耐。

期待你對歷史文物爭議同聖經關於一神論矛盾嘅回覆，我打咗幾耐吓

耶教信徒應該要受害人比施暴者嘅親朋好友做埋一份，發揮大愛精神！

原來我唔記得覆

你用密室殺人嚟比喻做物主存在與否係非常唔恰當

譬如啲教徒成日講話個世界好精密複雜，好似一隻錶咁受設計而推斷有智慧設計 繼而用嚟證明耶和華

我先唔講應該點定義複雜，點將自然連繫有目的嘅設計。
呢三樣嘢係完全冇因果關係

你唔可以用排除法嚟推斷造物主存在
因為冇因果關係，姐係你嘅論證可以用任何嘢嚟代替，
而且你用嘅嘢係唔存在，根本唔似密室殺人嘅情況咁A B 在場

其實比起傷害
點解唔用人本身去傾
點解上帝容許罪犯存在
罪犯存在先係罪嘅因
消滅罪犯先係治本方法

喺約伯嘅故事點解上帝唔消滅撒但
或者再推前返返去創世記
點解上帝變佢做蛇而唔消滅佢
或者乾脆啲唔好創造佢

這 樣 就 可 以 作 你 們 天 父 的 兒 子 ； 因 為 他 叫 日 頭 照 好 人 ， 也 照 歹 人 ； 降 雨 給 義 人 ， 也 給 不 義 的 人 。（馬太福音5:45）
意思即係話上帝愛世人，無論係好人定係壞人。
而點解上帝仍然容許壞人嘅存在，係因為上帝希望佢哋可以悔改。
冇錯，被強姦嗰個好慘，但係呢個係神嘅旨意。
點解上帝要容許呢樣嘢發生
聽落去好荒謬但事實上所有嘢神都知道，
咁要思考一個問題嘅就係，點解神要咁做
點解係強姦唔係奸殺
就係因為上帝被強姦嗰個去悔改 去信上帝
而當佢信上帝嘅時候
佢就有一個任務就係感化到強姦佢嗰個都去悔改
而當每一對仇敵都係咁樣做嘅話
社會就會和諧 天國就會來臨

利申非耶撚，讀倫宗 從宗教角度來講
個人覺得點坳都冇用，點都兜到
（試過自己同自己坳）

翻兜係因為你哋從來都冇正面回答過個問題囉
一路都係問緊點解全能全知全善嘅神會默許人生充滿罪惡同苦難而唔出手阻止
你哋就走去講咩「死後會有審判」、「死後返天家會更好」、「地上嘅苦難比起地獄之苦唔算得係咩」云云
但你哋從來唔會諗下呢種對比本身係咪必要，神點解要將一切造成一啖砂糖一啖屎咁
地上天上都享福唔得㗎咩？
一定要生前受盡折磨先享得天福？？
咁點解每個人一生所受嘅苦難又有唔同？？？

講到呢度，咪又係嗰句囉
「呢啲都係神嘅安排，我哋啲凡人唔明咁多㗎喇」
咁一早答呢句咪得囉
上面都有貴教教友咁答同承認成件事喺佢角度都係荒謬㗎喎
我收貨㗎喇呢種答案，總好過不斷死兜爛兜吖

愛莉

任何野都一體兩面
性愛係愉悅
當強迫性愛就變成痛苦

加害者係一時，係一體兩面
加害者係唔係每分每秒都行緊惡？
唔係
佢可能本身心地好好，一時衝動
強姦當時佢可能係絕對地惡
但係放眼佢嘅人生就變成相對

受害者都係一時，係一體兩面
受害者係唔係每分每秒都行緊惡？
唔係
佢可能都犯過好多過錯，令人憎恨
被強姦當時佢可能係絕對地無辜
但係放眼佢嘅人生就變成相對

所有人都一樣
善惡只係喺某個時空下嘅定義
當知道哩個道理
加害者至可以覺悟悔改
受害者至可以覺悟寬恕

善

其實今日蚛蟈咁搞全世界，佢地個神都做野

耶撚都無地自容啦

悔改係不再惡
寬恕係容許惡轉變成善
哩個係一個建設全善社會嘅過程

你 們 聽 見 有 話 說 、 『 當 愛 你 的 鄰 舍 、 恨 你 的 仇 敵 。 』

只 是 我 告 訴 你 們 、 要 愛 你 們 的 仇 敵 ． 為 那 逼 迫 你 們 的 禱 告 。

這 樣 、 就 可 以 作 你 們 天 父 的 兒 子 ． 因 為 他 叫 日 頭 照 好 人 、 也 照 歹 人 、 降 雨 給 義 人 、 也 給 不 義 的 人 。

你 們 若 單 愛 那 愛 你 們 的 人 ． 有 甚 麼 賞 賜 呢 ． 就 是 稅 吏 不 也 是 這 樣 行 麼 。

你 們 若 單 請 你 弟 兄 的 安 、 比 人 有 甚 麼 長 處 呢 ． 就 是 外 邦 人 不 也 是 這 樣 行 麼 。

所 以 你 們 要 完 全 、 像 你 們 的 天 父 完 全 一 樣 。

點解人生唔可以充滿苦難同折磨

呢個咪已經係思想嘅限制囉

你覺得世界就一定要美好？
如果所有時間都係美好，咁仲有美好？

點解神容許罪惡存在一定係唔公義呢?
除咗消滅 神仲有寬恕嘅可能
佢消滅過唔少人 直白講就係殺人
而大洪水就係一個人間清洗罪惡嘅例子
神殺人對你黎講公唔公義?

人容許罪惡可能導致遲來的公義
遲來的公義就係唔公義
因為人類無法挽回
而全能嘅造物主有辦法挽回
人類同神容許罪惡發生嘅結果天壤之別
所以兩者標準本身就有唔同

定係你覺得上帝能容許罪惡發生但係你唔可以好唔公平?

About Evil’s Persistence

1. If there is an all-good God, He wants to defeat evil.

2. If there is an all-powerful God, He can defeat evil.

3. But evil is not yet defeated.

4. Therefore, evil will one day be defeated.

點解人生唔可以充滿苦難同折磨？我唔知啵
對於呢個問題，或者嗰啲喺世上某個角落面對緊戰亂、飢餓、貧困嘅人會比坐喺電腦檯面前嘅你同我清楚（甚至近在香港都大把慘無人道嘅悲劇每日上演）
我只知道「苦難必然會出現喺每個人嘅生命當中」係個既定事實，現實賦予世人嘅就只有選擇如何回應殘酷嘅權利

而貴教主張萬事萬物都係由一個全知全能全善兼且愛世人嘅神所造，但呢位造物主偏偏又創造出／默許咁殘酷嘅現實
呢點先係最令大家難以接受嘅，而非苦難本身

咁我想問喺天家係咪仲要受苦？貴教唔係話喺天家可以享受永恆同純粹嘅幸福咩？照你咁講天家嘅生活其實都唔係咁美好？？
定係天家嘅所謂美好其實係靠地上嘅醜陋襯托出嚟？
所以生前過得越折墮死後就越幸福，生前過得比較好死後就冇咁幸福？？

返去強姦呢個主題

你咁講姐係對住個強姦受害者講：
「冇你俾人強姦點樣顯得上帝嘅榮耀？點樣令到強姦呢嗰個強姦犯得到悔改嘅機會？」

第二，你間接講咗天堂係唔美好嘅
永生嘅美好就唔會有美好。呢個係從你嘅說話推斷出嚟嘅

唔通天堂需要強姦犯

姐係點，姐係以整個時間軸嚟睇，
強姦終究無罪

宗教角度每個人都有罪
人會審判，聖經話神都會審判
人審判案件，神會審判人生

我又看見一個白色的大寶座與坐在上面的，從他面前天地都逃避，再無可見之處了。我又看見死了的人，無論大小，都站在寶座前。案卷展開了，並且另有一卷展開，就是生命冊。死了的人都憑著這些案卷所記載的，照他們所行的受審判。

咩呀？
我講緊係地上世界邊個同你講係一定要美好

另外，天堂嘅美好，同地上嘅美好明顯唔同
簡單講句，天堂唔做返工，唔再有生老病死，咁點同

你係咪痴線

天生嗰種疾病，同後天發生嘅事件，點可以拉埋黎講

只可以講呢啲事情係不幸，一定係不幸
但所有人都有機會遇上不同的不幸，包括基督徒，非基督徒。
撞車，撞機，地震，天災人禍，都係不幸

邊個講世界係無苦難？ 神有講過咩？

佢只係應許過天堂係美好同有永生

明？

咁點解唔直接整天堂，將人直接擺天堂

做乜要人經歷苦難，有乜意義？
上帝冇能力直接創造可以上天堂嘅義人？定係地球係一個simulation program 用嚟篩走某啲設定嘅人？

點講都講唔通喎

錯啦
全知全能嘅神冇講過世界係無苦難架

佢剩係講過天堂有永生同永遠嘅福樂

本身Day1 亞當 夏娃嗰時咪地上 都美好囉

就係因為食咗禁果，罪就入咗佢地嘅心

同埋土地都因為佢地犯罪而受詛咒，要辛苦工作先可以獲得糧食

所以多一單唔多，想做就去做，不要暗戀

facepalm
你都係冇答到點解要有「地上」
我當你唔理點解有呢個「地上」
成單禁果嘅嘢係你嘅造物主一首搞成個喎
係佢擺棵樹同條蛇喺度喎，佢全知嘛，即係佢係知道有噉嘅情況喎

不過，你都係冇答到點解要有「地上」

痴綫，係你話

你咁講啫係冇罪惡嘅反襯，天堂係唔會美好喎

點解唔得，呢兩件事都係因為發生係「俗世」之上

你句係你自己加嘅，唔好屈

again，你自己話

啫係天堂係唔會美好

你明唔明你嘅問題喺邊？

你話

呢點唔係人哋質疑嘅點喎
問題係點解要創造俗世嚟要人經歷苦難
呢啲可以避免之「惡」
正正係因為造物主嘅無能而導致無可避免喎

好心你話人 裝睡的人叫不醒 嘅時候反省下你自己嘅思維能力夠唔夠
我用返你嘅聖經嚟話你
3 為甚麼看見你弟兄眼中有刺，卻不想自己眼中有樑木呢？ 4 你自己眼中有樑木，怎能對你弟兄說：『容我去掉你眼中的刺』呢？ 5 你這假冒為善的人！先去掉自己眼中的樑木，然後才能看得清楚，去掉你弟兄眼中的刺。

耶撚

唔信神的人係弟兄咩

啫係可以因為宗教差別有差別待遇？
唔啱教條喎

其實充滿矛盾 一日唔搞清楚呢啲基本原質都好難信

主內弟兄姐妹就聽過 聖經係同信既人講 唔信既係你點理解都得啦

係
叫你哋啲人唔好咁濫交都係不合時宜嘅

啫係聖經教誨係唔需要同唔係基督徒嘅人實踐？
咁點叫人信？

你唔睇咗935回覆先？

一早覆咗你#935 自己睇返

弱者先會信宗教

明明係被聖靈無套metoo 強姦上帝都無問過瑪莉亞，想唔想生仔做人老母，就迫佢大肚女權呢？女性身體自主呢?根本天主教當我地女人得啖笑

要寬恕別人的罪過

既然呢個宗教咁好，全能既神點解唔整左無歧義既宗教
啲教義同宗教本質人人理解唔同
搞到又打仗又分派又網上傾幾十頁
係咪無能力去創造一個大家都輕易理解既宗教
全善但因為做唔到一個輕易理解接受既概念
搞到打仗又盛死左幾多人 死左幾多個信徒

被打左臉，要畀埋右臉人打

就係點解地上會有苦難
而神唔去解決佢？全能喎
講真冇左嗰d苦難你咪又係咁過
先唔講個資本社會
嗰d咩強姦同戰爭其實係得少部分人受害
有影響到你咩你咪又係咁過日子
講真你對個世界做過d乜
世界咪又係由最top嗰幾%人帶動
唔會係你 都唔會係我

其實係 反正到最後你信神
神就會寬恕你 你就可以上天堂架啦
比你強姦嗰個女仔
每日埋怨神究竟係邊
點解要受呢種苦
抵落地獄啦
咁大膽批判神

天堂土地供應不足啊
dum翻一部份人落地獄啦
但如果由神親自黎揀又好似好唔公平
sim個世界出黎 你有得揀信我定唔信我
唔信我嗰d就落地獄啦
好公平啫 比曬機會你揀
但就咁個世界唔夠好睇 唔夠搞笑
就等佢地會自相殘殺同犯罪
咁又少一班人上天堂
神：我真係一個天才

［你的好友－耶L 上線了］

係呀，

女人要蒙頭

女人要順從丈夫

基督教嘅角度，女人係男人嘅附屬物

哈利路亞

落嚟連登傾吓，駁吓我哋，唔好ig 到一言堂

猶大出賣耶穌係神嘅安排嚟！

永遠既時間
你想做咩你遲早都會做到
咁當你做曬所有野你重可以做d咩？
而你重要永遠咁留係天堂
偉人既一生之所以咁偉大咁有價值
正正係因為佢係有限既時間入面
做出左比其他人更高既成就/貢獻
係有限既時間搵自己真正想做既野
咁樣既一生唔更加美好咩？

發現神都好小氣
唔知幾耐之前食佢2個果實就要詛咒人咁耐
明明唔係我做但我又要埋單
見到日本人就屌9佢地3年08個月啦
唔發生都發生左 一直jer住個意義係邊
唔係話發生左就一定要原諒
但有咩意思
永生又慈愛既父竟然由人類食果實嗰下
嬲到左審判嗰日
可能佢覺得好短啦 但唔知幾多人既一生就要咁受苦
人對神黎講就好似螻蟻咁
70億人受苦算d咩 以前既人都係咁啦
以後重只會有更多

神説：「生氣卻不要犯罪；不可含怒到日落。」 （以弗所書4:26）
但係就僅僅因為食粒生果咒你一世，咒埋你唔關事嘅後裔
逐出伊甸園面臨俗世嘅苦難

全善嘅神原來係咁
聖哉！聖哉！

簡單黎講：猶大唔係上帝嗰邊陣營既人、係魔鬼撒但嗰邊陣營既。所以上帝只係借力打力、借刀殺人，完成佢既計劃。
咁到底係咩計劃：救世計劃－神改變位格、成為肉身、透過童貞女（即係處女丫）瑪利亞懷胎10月出世、再用人類既樣生活33年、期間忍受唔犯罪、以一個無犯罪既肉身死係十字架上、代替所有世上既罪人死（呢個死係指人死後既第2次死、係一個處理善惡既公平機制黎－想知再問）。

係咪要學術討論丫？
係既話我去學術台開Post

申命記 21:14
後來你若不喜悅她，就要由她隨意出去，決不可為錢賣她，也不可當婢女待她，因為你玷汙了她。

Ok 就請你解釋吓你喺邊度得到「猶大係魔鬼撒但嗰邊陣營嘅」

就黎爆po，等我呢幾日開個新po繼續討論

信上腦

耶撚hang哂機

瑪利亞被婚懷孕

所以777係天主教徒
神既安排

就爆1001

上帝有話過唔准強姦咩

因教會/宗教信仰而害死既人，又或者衍生出既歧視問題，會唔會仲多過佢幫到既人？

事實上就係好多耶撚都無睇過聖經呢d quote
教會淨係揀d美德神蹟 然後耶撚選擇講乜聽乜 無批判思考 無深究自己信緊果本嘢其實仲寫左咁多不合時宜既迂腐道德觀
只係因為耶教表現比人睇都係宣揚緊好事 教會好似都係好人 所以佢哋慢慢堅信篤信耶教就係好 神就係真
每當有人質疑聖經 佢地只可以不斷自圓其說 講到一堆矛盾之後就撻一句「你都證明唔到神唔存在」就立於不敗之地

現實生活遇到既耶撚都係偽善天真 搞到無信仰既人對耶撚好反感lmao

首先我無否定過教會既社會服務同貢獻 我係針對佢地價值觀同埋部分乸住本聖經否定人地信仰同價值觀既耶撚
點解咁多人鍾意用「神既考驗」去揶揄耶撚就係因為大家身邊都好多將神永遠掛喺口邊 肚痛都祈禱 乜都話係考驗 盲目幫自己既不幸搵藉口開脫既耶撚
其實無宗教信仰既社區中心同埋社福組織都有好多服務社會既貢獻 唔係淨係耶教有

你想我用邏輯同你講定用聖經同你講

你係福音派嘅話就quote聖經

呢位弟兄呀我上面都係問緊「神點解要一啖砂糖一啖屎咁喂畀人」，你就答我「神冇講過只喂砂糖唔喂屎」......

究竟係我表達得唔好定閣下理解能力有問題

開（2）唔該

依家就係有你呢啲人，阻膠住晒企喺後面打卡
香港咪咁囉。 如果個個都全民勇武咪冇咁多人失蹤囉

我要變堅強 識做la等陣比埋後面俾你

所以我都淨係接受到 一個全知全能嘅神

但一定唔會係至善 同埋 愛世人

阿拉哈瓜

粗略估計，當有一半人類有幸可以係有生之年信主上天堂，

即係全能全善嘅神睇住一半人類落地獄永遠比火燒，

神對人嘅愛真係偉大

BEST ANSWER OF THE TOPIC

會。但係會係另一個教友口中講出黎

如果教友俾人強姦，耶撚會唔會同佢地講係上帝考驗？(2)

有巴打話想開2

請移玉步

1001

你地既問題大概就係人間有苦難而如果有上帝點解有苦難，點解呢個世界係惡人享福好人仆街。

行有餘力，咪做力所能及既善事。

教會教徒做左d傷天害理既事，佢地會有佢地既審判。

回應番你呢段，其實講到尾，你地都係想有個神幫你地審判，等自己個心舒服啲，根本神有冇幫你地審判都唔知，根本有冇呢個神都唔知，你地只係匿埋係個所謂嘅神後面，逃避自己嘅痛苦
而又如果有人強姦你，神教你要大愛要寬恕，咁你又期待神會幫你做審判？
不過其實你有你信，我有我唔信，都冇咩好拗，如果信神個心會舒服啲，當係一種心靈慰藉，都ok嘅

拋開信仰唔講，呢幾年上得連登又唔係5毛pr既香港人，有邊個唔係感同身受。

當信仰係到門，信既行入去唔信既唔行入去。

或者我大膽d講，問題係，
1. 有冇需要
2. 係咪迷信
3. 其教義平衡於其他宗教的教義，於回應ultimate concerns 時，是否合理可取。

Thanks for not 一黎就屌

講返（2），就空間與物種既出現，所以去諗到底世界係點黎（如果手機有人整咁空間與物種係點黎？）既前題下，睇過小小進化論與大爆炸同設計論證既書，所以信。

一點愚見，多謝ching賜教

手機有人整同宇宙同生物有咩可比性？
又係因為複雜就有智慧設計？
點解複雜就就智慧設計？
手機自由serve 用家既功能，因功能而生
咁人要serve 咩？
serve 造物主？
點serve？ 個功能係乜？
有冇證明？
複雜就等於神存在，咁同原始人拜火拜雷拜熊有咩分別？

你用宗教安慰吓自己就好，幾好吖有個心靈寄託，可以鴕鳥心態冇問題，係你嘅事
你哋一開始用宗教論述世界觀，用宗教觀點嚟灌輸錯唔信息（挪亞，地球只有六千年，話演化論係錯云云），最撚仆街係限制小朋友思考，歸順聖經權威，唔可以質疑宗教，極度可怕既思考能力剝奪，加上邪教式排他，非我者魔鬼撒但化身或者受引誘，利用朋友圈子嚟控制教徒唔離教

見到都眼怨火滾

未成年嘅人唔應該接觸宗教
宗教唔應該喺校園出現

1. 科學與理性邏輯

1.1.1 . 複雜並有其秩序就唔係偶然呢個唔係宗教講法呢個係科學講法 (問題本身即科學）

1.1.2. 演化論係假設唔係實證，正如宗教（演化論未能自證）

1.2 . 不能實證不等如非理性，存在主義倫理學都唔可以實證但唔等如佢地係非理性

1.3 邏輯於實存係有限，係理性既陳述。冇以邏輯為萬事度量衡唔係非理性

2. 排他盲目

唔代表其他人唔係因為想洗白，只係班數唔夠問題。

教徒係有令人誤會既地方，但基督同基督徒係唔一樣。

其中一點毫無爭議係自由係基督既其中之一最重要條件。
所以盲從，排他，毫無理性，借宗教之名行小圍手之實，不要問只要信唔係基督教既信仰。

即如香港精神咁，有人話係獅子山精神，但唔等如所有香港人都by呢套，而香港亦被不能被獅子山精神定義。
基督教同樣，基督徒唔等如基督，有基督徒排他迷信盲從唔等如所有基督徒係咁。
祈克果康德都係基督徒，佢地順嫂陳伯就唔一樣。

上面唔知邊條契弟話唔信嘅人係裝睡的人叫不醒

而家邊個裝睡呀？而家咁多關於演化論嘅研究你唔識搵呀？使唔使我逐個逐個quote 畀你呀？
不過同你講都嘥氣，繼續話「係假設唔係實證」
你連hypothesis同theory 分別係咩都唔知，我又唔知你教育程度去到邊度

知唔知咩theory呀？你要先有hypothesis，再有evidence 去support 你個hypothesis，再建立一個theory，個theory 又可以用嚟predict 就建立到出嚟嘞

Theory 固然唔係絕對事實，譬如未有人能夠證實有機物質到生命體一刻係點

但係喺可觀察可驗證嘅世界入面evolution 係可以被驗證同解釋生物學上面嘅現象喎

你呢？宗教點樣可以被驗證？你可唔可以由化石研究發現到耶和華三隻字？我知呢個例子好無稽，
但係我要講嘅係 世界上所有宗教係要人傳人，唔可以係冇信息傳遞下嘅情況下體現出嚟，姐係兩個冇聯繫嘅民族係唔會拜到對方嘅神，姐係神係有人建成，由人傳播
姐係冇一套theory 可以predict 到你嘅神喺冇人為因素吓可以被「體現」

唔係theory呀

哲學係透過邏輯推演喎，你可以透過思想實驗嚟證明你嘅理論係成立
我就話你嘅神經唔起思想實驗，譬如呢個post 一直探討緊嘅 problem of evil
不過又係個句，你啲教徒繼續護教繼續兜，繼續裝睡

我都費時好似其他巴打咁恥笑你哋連基礎邏輯都冇

2. 係個人經歷

另外宗教唔嚴謹嘅邏輯思維同對小朋友思考能力發展嘅影響，防止未成年人接觸宗教
我覺得係必須嘅

奈何要尊重宗教自由

A : 創造論證
B：進化論與大爆炸

1. 粗粗地二分，AB皆不能proof ，假如A/B更可信，呢個信都係相對唔係絕對，因為唔係實證。

2. 有關分析哲學或AB對比，關啟文溫偉耀Richard Swinburne 佢地有寫到好detail，三個都科學本學之後去左教theological philosophy

3. 一直盡量用非宗教語言討論係因為如果呢步都唔過係講唔到信仰/神學，所以未有立。要立可以但之後完全係聖經討論，而家劃線劃係theological philosophy 或者religious study 。

4. 問岩問題或問返條問題本身，係基本操作，絕冇以反問代替推論

5. 由theory 係假設到舉證推論，關事個點係邊？

6. 可觀察/檢證個到，有冇諗過再後返一野，諗諗可觀察檢證既rule of natural ，個第一因點黎。
存有非偶然，又彈返去（1） ，係存有情況下，到底係用A解釋存有定B解釋存有既自然律，邊樣更唔係鑑粗interput？

7. 成個討論，係由本質既存有，並因本質既存有發現其內在秩序，發現邏輯並不能解釋實存（自然律/道德律/存在本身），故不以邏輯為最高標準衡量存有，就係咁。

8. 邏輯係哲學之一，唔係哲學全部。而且哲學係令人問埋問題，冇答到大部分問題。

9. 哈耶牛劍海德堡哥廷根都有神學系，雖然唔係神學系等唔止基督教神學，但係基督教神學係一大theme.

睇真d先再判斷，阿奎那到奧古斯丁到大學（university )係點黎